<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği; bünyesinde bulunan engelli vatandaşlar için din, dil, ırk, bölge ve cinsiyet ayırımı gözetmeksizin gerekli desteği sağlamayı amaçlamaktadır.]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com</link><generator>GatsbyJS</generator><lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 04:47:36 GMT</lastBuildDate><item><title><![CDATA[3 Aralık Dünya Engelliler Günü: Birlikte Daha Güçlüyüz]]></title><description><![CDATA[3 Aralık Dünya Engelliler Günü, bir kutlama olmanın ötesinde, engelli bireylerin haklarını ve toplumsal yaşamdaki yerini tüm dünyaya…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2025/12/03/dunya-engelliler-gunu/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2025/12/03/dunya-engelliler-gunu/</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;3 Aralık Dünya Engelliler Günü, bir kutlama olmanın ötesinde, engelli bireylerin haklarını ve toplumsal yaşamdaki yerini tüm dünyaya haykırdığımız bir gündür. Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak 2025 yılında da bu anlamlı günü, büyük bir motivasyon ve dayanışma organizasyonuyla taçlandırdık.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Engelleri Aşan Başarılar&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Etkinliğimizde, yıl boyunca derneğimiz bünyesinde düzenlenen kurslarda başarı gösteren üyelerimize sertifikalarını takdim ettik. Müzik dinletilerinden sanatsal sergilere kadar geniş bir yelpazede yeteneklerini sergileyen engelli kardeşlerimiz, “desteklendiğimizde engel tanımayız” mesajını en güçlü şekilde verdiler. Kamu temsilcilerinin ve sivil toplum paydaşlarının da katıldığı programımız, toplumsal bütünleşmemizin zirve noktası oldu.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Geleceğe Umutla&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;3 Aralık sadece bir takvim günü değildir; bizim için her gün bir farkındalık ve hak arama mücadelesüdür. Bizleri bu anlamlı günde yalnız bırakmayan tüm dostlarımıza teşekkür ederiz. Unutulmamalıdır ki; birlikte daha güçlüyüz!&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Eğitim Yolunda Engelsiz Destek: Kırtasiye Yardımları]]></title><description><![CDATA[Eğitimin önündeki tüm engelleri kaldırmak amacıyla, Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak 2025 yılı Eylül ayında anlamlı bir yardım…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2025/09/10/kirtasiye-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2025/09/10/kirtasiye-yardimi/</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Eğitimin önündeki tüm engelleri kaldırmak amacıyla, Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak 2025 yılı Eylül ayında anlamlı bir yardım kampanyası gerçekleştirdik. Yeni eğitim-öğretim yılının heyecanını yaşayan engelli öğrencilerimiz ve üyelerimizin evlatlarına, okul ihtiyaçlarını karşılamaları için kırtasiye setlerimizi ulaştırdık.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Geleceğimiz İçin El Ele&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bir toplumun kalkınmasının temelinde eğitim yattığının bilincindeyiz. Öğrencilerimizin okul sıralarında ihtiyaç duyacakları defterden çantaya kadar tüm temel malzemeleri temin ederek, onların eğitim hayatına özgüvenle başlamalarını sağladık. Bursa Engelliler Kültür Derneği, gençlerimizin başarısı için her türlü desteği sağlamaya kararlıdır.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Teşekkürler&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bu kampanyamıza destek veren hayırsever bağışçılarımıza ve öğrencilerimizin mutluluğuna ortak olan tüm gönüllülerimize minnettarız. Tüm öğrencilerimize başarılı bir eğitim yılı diliyoruz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Yeşil Bursa'da Tarih ve Kültür Yolculuğu]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, üyelerimizin sosyal hayata katılımını artırmak ve şehrimizin eşsiz mirasını yerinde görmek amacıyla…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2025/07/20/bursa-gezisi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2025/07/20/bursa-gezisi/</guid><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, üyelerimizin sosyal hayata katılımını artırmak ve şehrimizin eşsiz mirasını yerinde görmek amacıyla Temmuz ayında keyifli bir Bursa gezisi gerçekleştirdik. Tarihin ve yeşilin buluştuğu bu yolculukta, engelli üyelerimiz ve aileleriyle birlikte unutulmaz anlar yaşadık.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Tarihin Kalbinde Bir Gün&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Gezimiz, Bursa’nın simgelere olan Ulu Cami ziyaretiyle başladı. Ardından Tophane’den Bursa’nın panoramik manzarasını izledik ve Osman Gazi ile Orhan Gazi Türbelerini ziyaret ederek manevi huzuru soluduk. Doğal güzelliklerle dolu duraklarımızda verdiğimiz molalarda, üyelerimiz arasındaki dostluk bağları daha da güçlendi. Sosyal rehabilitasyonun bir parçası olan bu geziler, engelli bireylerin kendilerini toplumun aktif birer parçası olarak hissetmelerine büyük katkı sağlıyor.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Şükranlarımızı Sunarız&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bu güzel organizasyonun düzenlenmesinde bizlere araç ve rehber desteği sağlayan tüm kurumlara ve katılımıyla neşemize neşe katan değerli üyelerimize teşekkürlerimizi sunarız. Daha engel tanımaz gezilerde buluşmak dileğiyle!&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[2025 Engelliler Haftası: Engelsiz Gelecek Vizyonu]]></title><description><![CDATA[10-16 Mayıs Engelliler Haftası’nı, Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak “Engelsiz Şehir, Engelli Hakları” temasıyla dolu dolu geçirdik…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2025/05/12/engelliler-haftasi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2025/05/12/engelliler-haftasi/</guid><pubDate>Mon, 12 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;10-16 Mayıs Engelliler Haftası’nı, Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak “Engelsiz Şehir, Engelli Hakları” temasıyla dolu dolu geçirdik. Hafta boyunca gerçekleştirdiğimiz etkinliklerle, engelli bireylerin karşılaştığı zorluklara dikkat çekerken, çözüm önerilerimizi de kamuoyunun ve yerel yönetimlerin dikkatine sunduk.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Farkındalık Yürüyüşü ve Paneller&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bursa genelinde düzenlenen farkındalık yürüyüşünde üyelerimizle birlikte sesimizi yükselttik. “Engel Zihinlerde Başlar” diyerek toplumsal bilincin artırılması yönünde önemli mesajlar verdik. Ayrıca düzenlenen panellerde, engellilerin istihdamı, erişilebilirlik ve sosyal hizmetler konusundaki yeni yasal düzenlemeler hakkında bilgilendirmeler yaptık.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Teşekkürler Bursa&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bizleri bu hafta boyunca yalnız bırakmayan Bursa halkına, etkinliklerimize katılan sivil toplum kuruluşlarına ve daima yanımızda olan kıymetli üyelerimize teşekkür ederiz. 2025 yılı Engelliler Haftası, camiamız için dayanışma ve hak arama mücadelemizde yeni bir güç kaynağı oldu.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Ramazan'ın Bereketi: 2025 Yılı Geleneksel İftarımız]]></title><description><![CDATA[Ramazan ayının huzur veren manevi atmosferinde, Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak geleneksel iftar yemeğimizi 2025 yılında da büyük bir…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2025/03/15/iftar/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2025/03/15/iftar/</guid><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Ramazan ayının huzur veren manevi atmosferinde, Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak geleneksel iftar yemeğimizi 2025 yılında da büyük bir katılımla gerçekleştirdik. Aynı sofra etrafında buluşarak kardeşliğimizi pekiştirdiğimiz bu anlamlı gece, birlik ve beraberliğimizin en güzel örneği oldu.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Gönül Sofrasında Buluşma&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;İftar soframızda sadece yemeklerimizi değil, umutlarımızı ve dertlerimizi de paylaştık. Engelli bireylerin sosyal hayata tam katılımını sağlamak adına düzenlediğimiz bu etkinlikte, üyelerimizin ve ailelerinin mutluluğu gözlerinden okunuyordu. Samimi sohbetlerin eşlik ettiği iftarımız, toplumsal dayanışma ruhumuzu tazeleyen unutulmaz bir akşam olarak hafızalarımızda yer etti.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Teşekkür ve Minnet&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Organizasyonumuza destek veren tüm hayırsever iş insanlarımıza, katılımıyla soframızı onurlandıran kıymetli üyelerimize ve emeği geçen tüm gönüllülerimize şükranlarımızı sunarız. Ramazan’ın bereketi ve huzuru her daim bizimle olsun.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[2025 Yılına Dayanışma ile Başladık: Ocak Erzak Yardımı]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak, 2025 yılına yardımlaşma ve paylaşma iklimiyle hızı bir başlangıç yaptık. Kış aylarının…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2025/01/10/erzak-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2025/01/10/erzak-yardimi/</guid><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak, 2025 yılına yardımlaşma ve paylaşma iklimiyle hızı bir başlangıç yaptık. Kış aylarının kendisini iyice hissettirdiği Ocak ayında, üyelerimizin mutfak masraflarına katkıda bulunmak ve onlara derneğimizin desteğini ulaştırmak amacıyla geniş kapsamlı bir erzak yardımı organizasyonu düzenledik.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Her Evde Bir Tebessüm&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hazırladığımız gıda paketlerini, önceden belirlenen gerçek ihtiyaç sahibi engelli ailelerimize titizlikle ulaştırdık. Sosyal adaletin ve dayanışmanın bir gereği olarak yürüttüğümüz bu faaliyetler, derneğimizin en temel varlık sebeplerinden biridir. Bir ailenin sofrasına bereket, bir çocuğun yüzüne tebessüm olabilmek bizler için her türlü başarının üzerindedir.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Şükranlarımızı Sunarız&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Yeni yılın bu ilk hayır faaliyetinde yanımızda duran, katkılarıyla soframızı zenginleştiren tüm hayırsever bağışçılarımıza ve soğuk havaya rağmen sahada çalışan gönüllü ekibimize teşekkür ederiz. 2025 yılının tüm insanlık için daha erişilebilir ve adil bir yıl olmasını temenni ediyoruz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[2024 Engelliler Haftası ve Gelecek Vizyonumuz]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, 2024 yılı Engelliler Haftası’nı “Engelsiz Erişim, Eşit Katılım” sloganıyla karşıladık. 10-16 Mayıs…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2024/05/14/engelliler-haftasi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2024/05/14/engelliler-haftasi/</guid><pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, 2024 yılı Engelliler Haftası’nı “Engelsiz Erişim, Eşit Katılım” sloganıyla karşıladık. 10-16 Mayıs tarihleri arasında gerçekleştirdiğimiz bir dizi etkinlikle, hem üyelerimizin motivasyonunu artırdık hem de kamuoyunda engellilik bilincini en üst seviyeye taşıdık.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Savunuculuk ve Farkındalık&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hafta boyunca Bursa Valiliği ve Büyükşehir Belediyesi iş birliğiyle düzenlenen resmi törenlere katılım sağladık. Dernek merkezimizde üyelerimizle buluşarak, 2024 yılındaki yeni projelerimiz ve hak arama mücadelemiz hakkında istişarelerde bulunduk. Engellilik bir eksiklik değil, toplumsal çeşitliliğin bir parçasıdır ve bizler bu hafta vesilesiyle bunu bir kez daha haykırdık.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Birlikte Daha Güçlüyüz&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tüm etkinliklerimizde yanımızda duran gönüllülerimize, yerel yönetim temsilcilerimize ve en önemlisi; azimleriyle bizlere her gün ilham veren değerli üyelerimize teşekkür ederiz. 2024 yılı bizim için daha erişilebilir bir Bursa’nın inşasında önemli bir milat olacaktır. Sesimiz her geçen gün daha gür çıkmaya devam edecek.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Ramazan Bereketi ve Gönül Birliği: 2024 İftarımız]]></title><description><![CDATA[Ramazan ayının ruhunu en derinden hissettiğimiz, paylaşmanın ve hoşgörünün zirve yaptığı 2024 yılı iftar yemeğimizde Bursa Engelliler Kültür…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2024/04/05/iftar/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2024/04/05/iftar/</guid><pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Ramazan ayının ruhunu en derinden hissettiğimiz, paylaşmanın ve hoşgörünün zirve yaptığı 2024 yılı iftar yemeğimizde Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak buluştuk. Şehrimizin farklı bölgelerinden gelen üyelerimizle aynı sofra etrafında oruçlarımızı açmanın huzurunu paylaştık.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Sevgi Paylaştıkça Çoğalır&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;İftar programımız, engelli bireylerin sosyal hayata aktif katılımını sağlamak ve toplumsal bağlarımızı güçlendirmek adına bu yıl da büyük ilgi gördü. Masalarımızda sadece yemekler değil; tebessümler, hayat hikayeleri ve birbirimize olan sarsılmaz desteğimiz vardı. Derneğimiz, bu tür etkinliklerle engelleri sadece fiziksel değil, sosyal olarak da aşmayı sürdürmektedir.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Teşekkür ve Minnet&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Organizasyonumuza kapılarını açan restoranımıza, sponsorluklarıyla soframıza katkıda bulunan hayırsever iş insanlarımıza ve bu güzel geceye katılım sağlayan tüm üyelerimize şükranlarımızı sunarız. Ramazan’ın bereketi tüm hanelerimize dolsun.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[İyilik Zinciri Devam Ediyor: 2024 Mart Erzak Yardımı]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, geleneksel hale getirdiğimiz ve her yıl büyük bir özveriyle yurduğumuz yardım faaliyetlerimize 202…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2024/02/25/erzak-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2024/02/25/erzak-yardimi/</guid><pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, geleneksel hale getirdiğimiz ve her yıl büyük bir özveriyle yurduğumuz yardım faaliyetlerimize 2024 yılında da hız kesmeden devam ediyoruz. Ramazan ayının manevi huzurunu paylaşmak adına, hayırsever destekçilerimizin katkılarıyla hazırlanan erzak paketlerimizi Mart ayı itibarıyla ihtiyaç sahibi üyelerimize ulaştırmaya başladık.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Sosyal Sorumluluk ve Dayanışma&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Derneğimiz, kurulduğu günden bu yana engelli bireylerin sosyal ve ekonomik refahını artırmayı hedeflemektedir. Bu tür ayni yardımlar, üyelerimizin yaşam standartlarını desteklerken aynı zamanda toplumsal dayanışma bilincini de diri tutmaktadır. Her paket, bir ailenin sofrasına bereket ve yüzüne tebessüm olarak dönmektedir.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Şükranlarımızı Sunarız&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bizleri bu yolda yalnız bırakmayan, bağışlarıyla yüzlerce haneye ulaşmamıza vesile olan tüm hayırsever iş insanlarımıza ve gönüllü ekibimize Bursa Engelliler Kültür Derneği Yönetimi adına canı gönülden teşekkür ederiz. Birlikte, engelleri paylaşarak aşmaya devam edeceğiz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Yeni Yıla İyilikle Başladık: 2024 Ocak Erzak Yardımı]]></title><description><![CDATA[2024 yılına girerken, Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak en büyük hedefimiz; hiçbir üyemizin kendisini yalnız ve sahipsiz…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2024/01/15/erzak-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2024/01/15/erzak-yardimi/</guid><pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;2024 yılına girerken, Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak en büyük hedefimiz; hiçbir üyemizin kendisini yalnız ve sahipsiz hissetmemesidir. Bu hedef doğrultusunda, kışın en çetin geçtiği Ocak ayında gıda desteği programımızı kesintisiz olarak sürdürdük.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Geleceğe Umutla Bakıyoruz&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Her yeni yıl, yeni umutlar demektir. Bizler de 2024 yılının ilk dağıtımını gerçekleştirirken, sadece gıda yardımı yapmıyor, aynı zamanda üyelerimize toplumsal desteğin her zaman süreceği mesajını veriyoruz. Özenle hazırlanan erzak kolilerimiz, ekiplerimiz tarafından titizlikle ihtiyaç sahibi adreslere teslim edildi.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Şükranlarımızı Sunarız&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Yeni yıla bu güzel hayırla başlamamıza vesile olan tüm bağışçılarımıza, derneğimizin daimi destekçilerine ve kar-kış demeden sahada çalışan gönüllülerimize minnettarız. 2024 yılının tüm engelli camiası için bol bereketli ve engelsiz bir yıl olmasını temenni ediyoruz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Birlikte Daha Güçlüyüz - 3 Aralık Dünya Engelliler Günü]]></title><description><![CDATA[1992 yılından bu yana Birleşmiş Milletler tarafından kabul edilen 3 Aralık Dünya Engelliler Günü, sadece bir kutlama değil, engelli…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2023/12/01/dunya-engelliler-gunu/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2023/12/01/dunya-engelliler-gunu/</guid><pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;1992 yılından bu yana Birleşmiş Milletler tarafından kabul edilen 3 Aralık Dünya Engelliler Günü, sadece bir kutlama değil, engelli bireylerin toplumsal hayatta tamamen eşit yer alması gerektiğini hatırlatan güçlü bir farkındalık günüdür. Bu anlamlı günde, hükümetlerden sivil topluma kadar herkesin ortak hedefi; engelleri fiziksel, sosyal ve zihinsel olarak ortadan kaldırmaktır.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Geleceğin Bilinciyle Okullardaydık&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, farkındalığın tohumlarını en verimli topraklara, yani çocuklarımızın ve gençlerimizin zihinlerine ekmeyi görev biliyoruz. Bu yılki etkinliklerimiz kapsamında çeşitli okullarda öğrenci arkadaşlarımızla bir araya gelerek samimi söyleşiler gerçekleştirdik. Engelli bireylerin Türkiye’de karşılaştığı günlük zorlukları, çözüm yollarını ve hayata tutunma azimlerini bizzat örneklerle anlattık.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Teşekkürler&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bizlere bu değerli imkanı sağlayan, engelli haklarına duyarlılık gösteren kıymetli okul yönetimlerine, öncü öğretmenlerimize ve bizleri büyük bir merak ve samimiyetle dinleyen değerli öğrenci arkadaşlarımıza gönülden teşekkür ederiz. Unutmayalım ki; empati ile aşılamayacak hiçbir engel yoktur.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Kış Hazırlığı: Ekim Ayı Erzak Yardımı Dağıtımı]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, “dayanışma yaşatır” ilkesiyle çıktığımız yolda 2023 yılının Ekim ayında da üyelerimizin yanında…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2023/10/20/erzak-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2023/10/20/erzak-yardimi/</guid><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, “dayanışma yaşatır” ilkesiyle çıktığımız yolda 2023 yılının Ekim ayında da üyelerimizin yanında olduk. Kış aylarının getireceği ek maliyetler öncesinde, ihtiyaç sahibi ailelerimizin gıda ihtiyaçlarını karşılamak adına kapsamlı bir erzak yardımı organizasyonu gerçekleştirdik.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Paylaşmanın Gücü&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hazırladığımız paketlerle onlarca engelli hanesinin sofrasına bereket taşırken, toplumsal dayanışmanın en samimi örneklerinden birini sergiledik. Bir elin verdiğini diğer elin görmediği bir hassasiyetle yürüttüğümüz bu yardımlar, derneğimizin üyeleriyle arasındaki sarsılmaz güven bağını daha da pekiştirmektedir.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Bağışçılarımıza Şükranlarımızla&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bizlere bu hayır faaliyetinde destek olan, katkılarıyla soframızı zenginleştiren tüm hayırsever iş insanlarımıza ve gönüllülerimize teşekkür ederiz. Sizin bağışlarınız, üyelerimizin yüzündeki tebessümün en büyük kaynağıdır. Birlikte, iyiliği yaymaya devam edeceğiz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Bursa'nın Tarihine Yolculuk: Üyelerimizle Şehir Gezisi]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, üyelerimizin sosyal hayata adaptasyonunu desteklemek ve şehrimizin eşsiz tarihini yerinde tecrübe…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2023/07/15/bursa-gezisi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2023/07/15/bursa-gezisi/</guid><pubDate>Sat, 15 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, üyelerimizin sosyal hayata adaptasyonunu desteklemek ve şehrimizin eşsiz tarihini yerinde tecrübe etmek amacıyla Temmuz ayında kapsamlı bir şehir gezisi düzenledik. Bursa’nın manevi mimarlarını ve tarihi miraslarını ziyaret ettiğimiz bu yolculukta, engelli kardeşlerimizin ve ailelerinin bir nebze de olsa günlük streslerinden uzaklaşmalarını hedefledik.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Tarih ve Kültürle İç İçe&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Gezimiz kapsamında Ulu Cami, Tophane, Yeşil Türbe ve tarihi çarşılarımızı ziyaret ettik. Rehberlerimiz eşliğinde gerçekleştirdiğimiz bu ziyaretlerde, Bursa’nın Osmanlı İmparatorluğu’na olan başkentlik dönemine ait hikayeleri dinlerken duygulu anlar yaşadık. Engelli bireylerin bu tür kültürel faaliyetlere erişiminin sağlanması, derneğimizin sosyal rehabilitasyon çalışmalarının önemli bir parçasıdır.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Birlikte Daha Güzeliz&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Gezimiz boyunca bizlere kolaylık sağlayan belediye yetkililerimize ve bu güzel günde neşemize neşe katan değerli üyelerimize teşekkür ederiz. Şehrimizi tanımak, geçmişimizle bağ kurmak bizlere yeni bir vizyon kazandırıyor. Bir sonraki gezimizde buluşmak üzere!&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[2023 Engelliler Haftası Farkındalık Etkinlikleri]]></title><description><![CDATA[10-16 Mayıs Engelliler Haftası, engelli bireylerin toplumsal statüsünü güçlendirmek ve haklarımıza dikkat çekmek adına yürüttüğümüz…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2023/05/12/engelliler-haftasi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2023/05/12/engelliler-haftasi/</guid><pubDate>Fri, 12 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;10-16 Mayıs Engelliler Haftası, engelli bireylerin toplumsal statüsünü güçlendirmek ve haklarımıza dikkat çekmek adına yürüttüğümüz çalışmaların zirve noktasıdır. 2023 yılı Engelliler Haftası’nda da Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, şehrimizdeki diğer paydaş sivil toplum kuruluşlarıyla el ele vererek sesimizi duyurduk.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Haklarımız İçin Meydanlardayız&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hafta boyunca düzenlenen farkındalık yürüyüşleri, panel ve sergilerde üyelerimizle birlikte en ön saflarda yerimizi aldık. Yerel yönetimlerle gerçekleştirdiğimiz temaslarda, erişilebilirlik ve istihdam konusundaki taleplerimizi kararlılıkla dile getirdik. Bizler için bu hafta sadece bir kutlama değil, aynı zamanda eşit vatandaşlık haklarımızı hatırlattığımız bir savunuculuk dönemidir.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Engelsiz Bir Bursa İçin&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Etkinliklerimizde bizlere destek veren halkımıza ve dik duruşlarıyla camiamızı temsil eden kıymetli üyelerimize teşekkür ederiz. Engel zihinlerde başlar, sevgi ve bilinçle aşılır. 2023 yılı Engelliler Haftası’nda oluşturduğumuz bu güçlü enerjiyle, engelsiz bir dünya kurma yolunda kararlılıkla yürümeye devam edeceğiz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Geleneksel İftar Soframızda Buluştuk]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, dayanışma ruhumuzun en güzel tezahürlerinden biri olan geleneksel iftar yemeğimizi 2023 yılı Ramazan…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2023/04/18/iftar/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2023/04/18/iftar/</guid><pubDate>Tue, 18 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, dayanışma ruhumuzun en güzel tezahürlerinden biri olan geleneksel iftar yemeğimizi 2023 yılı Ramazan ayında da büyük bir coşkuyla gerçekleştirdik. Üyelerimiz, ailelerimiz ve gönüllü destekçilerimizle kurduğumuz bu dev sofra, toplumsal kardeşliğimizin ne kadar güçlü olduğunu bir kez daha gösterdi.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Maneviyat ve Paylaşım&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;İftar programımızda sadece ekmeğimizi değil, dualarımızı ve geleceğe dair umutlarımızı da paylaştık. Engelli bireylerin sosyal hayatın her alanında, özellikle de böyle manevi değeri yüksek günlerde en ön noktada yer alması derneğimizin öncelikli hedeflerinden biridir. Samimi sohbetler ve paylaşılan lezzetlerle dolu bu akşam, üyelerimizin motivasyonunu artıran unutulmaz bir anıya dönüştü.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Teşekkürler&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bu güzel organizasyonun gerçekleşmesine maddi ve manevi katkıda bulunan tüm hayırseverlerimize, bizleri yalnız bırakmayan üyelerimize ve emeği geçen tüm gönüllü ekibimize Bursa Engelliler Kültür Derneği Yönetim Kurulu adına teşekkür ederiz. Paylaştıkça artan bereketimizle, daha nice Ramazanlara sağlıkla ulaşmayı diliyoruz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Ramazan Bereketi: 2023 Yılı İlk Erzak Dağıtımı]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak, paylaşmanın ve dayanışmanın doruğa ulaştığı Ramazan ayı öncesinde hazırlıklarımızı tamamladık…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2023/03/15/erzak-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2023/03/15/erzak-yardimi/</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak, paylaşmanın ve dayanışmanın doruğa ulaştığı Ramazan ayı öncesinde hazırlıklarımızı tamamladık. Hayırsever iş insanlarımızın ve bağışçılarımızın kıymetli katkılarıyla, 2023 yılı Mart ayı itibarıyla periyodik erzak dağıtım operasyonumuzu başlattık.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Gönül Sofralarına Katkı&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ekonomik koşulların her geçen gün zorlaştığı bir dönemde, engelli ailelerimizin gıda stoklarına katkıda bulunmak ve onlara derneğimizin her zaman yanlarında olduğunu hissettirmek bizim için bir onurdur. Şehrimizin dört bir yanındaki ihtiyaç sahibi üyelerimize ulaştırdığımız bu paketler, toplumsal kardeşliğimizin somut birer nişanesidir.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Teşekkür ve Minnet&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Engelli ailelerimizin bu önemli ihtiyaçlarını karşılamamızda bizlere güvenerek maddi ve manevi destek sağlayan tüm yardımseverlerimize Bursa Engelliler Kültür Derneği Yönetim Kurulu adına en derin şükranlarımızı sunarız. Sizin hayrınız, bir ailenin huzuru oldu.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Çanakkale'de Tarihin İzinde: 2022 Yılı Gezisi]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak, “Çanakkale Geçilmez” diyerek tarihin akışını değiştiren ecdadımızın izinde, bu yıl da…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2022/06/10/canakkale-gezisi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2022/06/10/canakkale-gezisi/</guid><pubDate>Sat, 04 Jun 2022 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak, “Çanakkale Geçilmez” diyerek tarihin akışını değiştiren ecdadımızın izinde, bu yıl da Çanakkale Şehitliği’ni ziyaret ettik. Üyelerimizin ve ailelerinin katılımıyla gerçekleştirdiğimiz bu gezi, derneğimizin en çok talep gören ve heyecanla beklenen etkinliklerinden biri oldu.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Tarih ve Maneviyat Kokan Bir Yolculuk&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Gezi kapsamında Abide-i Hürriyet, 57. Alay Şehitliği, Conkbayırı ve bölgedeki önemli müzeleri ziyaret ettik. Engelli üyelerimizin bu kutsal toprakları yerinde görmesi, şehitlerimizin manevi huzuruna çıkması ve tarihimizi rehber eşliğinde dinlemesi hepimiz için derin bir gurur kaynağı oldu. Ecdadımızın gösterdiği büyük fedakarlığı anlamak, bizler için bugün karşılaştığımız zorluklara karşı büyük bir motivasyon sağladı.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Teşekkürler&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bu organizasyonun sağlıklı bir şekilde gerçekleşmesi için emek veren tüm görevli arkadaşlarımıza ve bizleri hiçbir gezimizde yalnız bırakmayan değerli üyelerimize teşekkür ederiz. Sizin mutluluğunuz, bizim en büyük başarımızdır. Bir sonraki gezimizde yeniden buluşmak üzere!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Etkinliğe ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/6Dmgg7pjKvk8zDAj9&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA["Temsili Askerlik" Gururu: Bir Günlük Askerlik Etkinliği]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak, üyelerimizin ve ailelerinin en büyük hayallerinden biri olan “Temsili Askerlik” heyecanına…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2022/05/16/askerlik/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2022/05/16/askerlik/</guid><pubDate>Mon, 16 May 2022 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak, üyelerimizin ve ailelerinin en büyük hayallerinden biri olan “Temsili Askerlik” heyecanına ortak olduk. Türk Silahlı Kuvvetleri’nin engelli vatandaşlarımıza özel olarak düzenlediği bir günlük askerlik programı kapsamında, gençlerimiz kışlaya girerek vatan hizmetinin onurunu yaşadılar.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Kınalı Kuzuların Yemin Töreni&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Üniformalarını giyen ve ant içerek askerliğe ilk adımı atan kardeşlerimizin gözlerindeki parıltı, bizler için en büyük gurur kaynağı oldu. Engelli bireylerin toplumsal sorumluluk ve sadakat noktasında hiçbir engel tanımadığını gösteren bu etkinlik, ailelerimize de duygu dolu anlar yaşattı.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Mehmetçik ile Omuz Omuza&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bizlere bu gururu yaşatan, engelli vatandaşlarımızın her daim yanında olan Türk Silahlı Kuvvetleri’ne ve etkinlik bilinciyle bizleri yalnız bırakmayan değerli üyelerimize teşekkür ederiz. Her Türk asker doğar, her yürek vatan için çarpar!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Etkinliğe ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/Mesm71J31bSzH4X66&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Gelecek Nesillerle Buluşma: Rahmiye Malcıoğlu İlkokulu Ziyareti]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, Engelliler Haftası kapsamında gerçekleştirdiğimiz en anlamlı etkinliklerden biri olan Rahmiye…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2022/05/25/okul-ziyareti/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2022/05/25/okul-ziyareti/</guid><pubDate>Mon, 16 May 2022 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, Engelliler Haftası kapsamında gerçekleştirdiğimiz en anlamlı etkinliklerden biri olan Rahmiye Malcıoğlu İlkokulu ziyaretini başarıyla tamamladık. Okul yönetiminin ve öğretmenlerimizin nazik daveti üzerine, geleceğimizin teminatı olan minik yüreklerle bir araya geldik.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Empatiyi Yerinde Deneyimledik&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sadece anlatmakla kalmadık; engelli bireylerin günlük yaşamda kullandığı araç-gereçleri ve karşılaşılan fiziksel zorlukları öğrencilerimize hem teorik hem de uygulamalı olarak aktardık. Tekerlekli sandalye kullanımından görme engelli bireylerin hareket biçimlerine kadar pek çok konuyu tecrübe eden öğrenciler, “engelsiz yaşam”ın ne anlama geldiğini bizzat deneyimleme şansı buldular.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Teşekkür ve Minnet&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bizleri bu anlamlı projeye davet eden okul yöneticilerimize, bizleri büyük bir nezaketle ağırlayan ve organizasyona öncülük eden kıymetli Sibel Efe öğretmenimize şükranlarımızı sunarız. Çocuklarımızın gözlerinden aldığımız ışıkla, yarının Bursa’sının çok daha duyarlı ve erişilebilir olacağına olan inancımız pekişti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Etkinliğe ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/Uahbu5rmbDUbVFZLA&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[10-16 Mayıs Engelliler Haftası Etkinlikleri]]></title><description><![CDATA[10-16 Mayıs Engelliler Haftası, engelli bireylerin haklarına dikkat çekmek ve farkındalık yaratmak adına yürüttüğümüz çalışmaların en yoğun…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2022/05/10/engelliler-haftasi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2022/05/10/engelliler-haftasi/</guid><pubDate>Tue, 10 May 2022 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;10-16 Mayıs Engelliler Haftası, engelli bireylerin haklarına dikkat çekmek ve farkındalık yaratmak adına yürüttüğümüz çalışmaların en yoğun geçtiği dönemlerden biridir. Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, haftanın anlam ve önemine uygun bir dizi etkinlikte yer alarak şehrimizdeki sivil toplum gücüne katkıda bulunduk.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ortak Ses, Ortak Hedef&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bursa’daki engelli platformu paydaşlarımızla birlikte düzenlenen yürüyüş, kutlama ve bilgilendirme faaliyetlerinde üyelerimizle birlikte yerimizi aldık. Amacımız; engelliliğin bir tercih değil, her an herkesin karşılaşabileceği bir durum olduğu bilincini topluma aşılamaktır.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Birlikte Güçlüyüz&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hafta boyunca düzenlenen tüm etkinliklerde bizleri yalnız bırakmayan, enerjileriyle ve dik duruşlarıyla camiamızı temsil eden kıymetli üyelerimize teşekkür ederiz. Engelsiz bir dünya, sadece engellilerin değil, tüm toplumun ortak sorumluluğudur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Etkinliğe ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/kRqFALBmz3dB65Yx8&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Birlik ve Beraberlik Sofrası: 200 Kişilik İftar Buluşması]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak, Ramazan ayının manevi atmosferinde gönül birliğimizi pekiştiren büyük bir iftar organizasyonu…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2022/04/27/iftar/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2022/04/27/iftar/</guid><pubDate>Wed, 27 Apr 2022 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak, Ramazan ayının manevi atmosferinde gönül birliğimizi pekiştiren büyük bir iftar organizasyonu düzenledik. Sultan Düğün Salonları’nın kıymetli desteğiyle gerçekleştirdiğimiz bu buluşmada, 200 kişilik dev bir sofra etrafında üyelerimiz ve aileleriyle bir araya geldik.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Paylaştıkça Artan Gönül Bağı&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pandemi sonrası böylesine geniş katılımlı bir sofrada buluşmak, derneğimizin dayanışma ruhuna büyük bir güç kattı. Engelli bireyler ve aileleri için sadece bir yemek değil, aynı zamanda dostlukların tazelendiği ve toplumsal aidiyetin çocuklarla, gençlerle paylaşıldığı bir akşam oldu.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Destekçilerimize Şükranlarımızla&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bu muazzam organizasyonun kapılarını bizlere açan ve her detayla yakından ilgilenen Sultan Düğün Salonları yönetimine, katkı sağlayan tüm sponsorlarımıza ve katılımıyla soframızı onurlandıran değerli üyelerimize canı gönülden teşekkürlerimizi sunarız. Birlikte, daha nice güzel akşamlara!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Etkinliğe ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/RoUJUfTAKdkzsXx57&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Sorunlarımızı Paylaşıyoruz: Deva Partisi Yıldırım Ziyareti]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, engelli bireylerin haklarını savunmak ve çözüm bekleyen sorunlarımızı kamuoyunun gündemine taşımak…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2022/03/26/deva-partisi-etkinlik/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2022/03/26/deva-partisi-etkinlik/</guid><pubDate>Sat, 26 Mar 2022 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, engelli bireylerin haklarını savunmak ve çözüm bekleyen sorunlarımızı kamuoyunun gündemine taşımak için her platformda yer almaya özen gösteriyoruz. Bu kapsamda, Deva Partisi Yıldırım İlçe Teşkilatı’nın nazik daveti üzerine düzenlenen toplantıya dernek yönetimi olarak katılım sağladık.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Derneğimizin İlkeleri ve Misyonu&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Toplantı süresince, engelli vatandaşlarımızın eğitimden sağlığa, erişilebilirlikten istihdama kadar yaşadığı temel zorlukları ve çözüm önerilerimizi paylaştık. Bu vesileyle bir kez daha vurgulamak isteriz ki; Bursa Engelliler Kültür Derneği, din, dil, ırk ve siyasi görüş ayırımı yapmaksızın tüm engellilerin haklarını korumak amacıyla kurulmuştur. Siyasi partilerle kurduğumuz temaslar, sadece engelli haklarının savunulması ve farkındalığın artırılması amacını taşımaktadır.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Teşekkürler&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bizlere taleplerimizi dile getirme imkanı tanıyan organizasyon sahiplerine ve katılım gösteren tüm üyelerimize teşekkür ederiz. Sesimizi her mecrada duyurmaya devam edeceğiz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Etkinliğe ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/jtCC4BhZ1bWMxLm9A&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Erzak Yardımı (Mart)]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, ekonomik koşulların zorlayıcı etkilerine karşı üyelerimizin yanındaki koruyucu güç olma…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2022/03/15/erzak-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2022/03/15/erzak-yardimi/</guid><pubDate>Tue, 15 Mar 2022 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, ekonomik koşulların zorlayıcı etkilerine karşı üyelerimizin yanındaki koruyucu güç olma sorumluluğumuzu 2022 yılında da sürdürüyoruz. Mart ayı kapsamında hazırladığımız gıda paketlerimizi, ihtiyaç sahibi engelli ailelerimize ulaştırarak toplumsal dayanışma köprülerimizi güçlendirdik.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Dayanışmanın Önemi&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;“Paylaşmak bereket getirir” diyerek çıktığımız bu yolda, her ay olduğu gibi bu ay da önceliğimiz gerçek ihtiyaç sahiplerine ulaşmak oldu. Üyelerimizin sofralarına ufak bir dokunuş yapabilmek, onlarla dertleşmek ve yanlarında olduğumuzu hissettirmek bizim için yardımdan çok daha fazlasını ifade etmektedir.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Hayırseverlerimize Teşekkür&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bizlere inanarak bağışlarını ulaştıran tüm dostlarımıza ve derneğimizin gücüne güç katan hayırseverlerimize en içten şükranlarımızı sunarız. Birlikte, daha fazla hane için umut olmaya devam edeceğiz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Erzak Yardımı (Aralık)]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, 2021 yılının son erzak dağıtımını Aralık ayında gerçekleştirdik. Yıl boyunca sürdürdüğümüz bu…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/12/15/erzak-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/12/15/erzak-yardimi/</guid><pubDate>Wed, 15 Dec 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, 2021 yılının son erzak dağıtımını Aralık ayında gerçekleştirdik. Yıl boyunca sürdürdüğümüz bu kesintisiz iyilik zinciri, 2022’de daha da güçlenerek devam edecek.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Yılın Son Paylaşımı&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Engelli üyelerimizin her ay beklediği bu destek, bizler için sadece bir görev değil, bir gönül borcudur. 2021’in zorluklarını paylaşarak hafiflettik, 2022’ye ise daha büyük bir umutla giriyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Minnettarız&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Yıl boyunca bizlerden desteğini esirgemeyen tüm hayırseverlerimize, iş insanlarımıza ve gönüllülerimize sonsuz teşekkürler. Sizin sayenizde 2021 yılı çok daha anlamlı geçti.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[3 Aralık Dünya Engelliler Günü: Farkındalık ve Eğitim]]></title><description><![CDATA[Dünya Engelliler Günü, Birleşmiş Milletler tarafından 1992 yılından bu yana 3 Aralık’ta dünya genelinde kutlanan uluslararası bir…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/12/01/dunya-engelliler-gunu/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/12/01/dunya-engelliler-gunu/</guid><pubDate>Wed, 01 Dec 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Dünya Engelliler Günü, Birleşmiş Milletler tarafından 1992 yılından bu yana 3 Aralık’ta dünya genelinde kutlanan uluslararası bir farkındalık günüdür. Bu günün asıl amacı; engelli bireylerin haklarını savunmak, onları toplumun her alanında daha görünür kılmak ve engelsiz bir dünya için çözüm yolları aramaktır.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Geleceğin Mimarları Gençlerle Buluştuk&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, bu anlamlı haftada gerçek değişimin eğitimle ve gençlerle başlayacağına inanarak öğrenci kardeşlerimizle bir araya geldik. Gerçekleştirdiğimiz buluşmada, engelli bireylerin hayata tutunma biçimlerini, karşılaştıkları sosyal ve fiziksel bariyerleri ve bu bariyerlerin empatiyle nasıl aşılabileceğini konuştuk.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Empati ile Güçlenen Bağlar&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Öğrenci arkadaşlarımızın samimi ilgisi, derinlikli soruları ve ön yargılardan uzak yaklaşımları bizlere gelecek adına büyük umut verdi. Engelliliği bir eksiklik değil, çeşitlilik olarak gören bir neslin yetişmesi, derneğimizin en temel hedefleri arasındadır.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bizlere bu imkanı sağlayan kıymetli okul yönetimlerine, öncü öğretmenlerimize ve bizleri can kulağıyla dinleyerek kucak açan tüm öğrenci arkadaşlarımıza gönülden teşekkür ederiz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Etkinliğimize ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/gyax7cpM42SaHsUv7&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Erzak Yardımı (Kasım)]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak, Kasım ayı erzak yardımlarını ihtiyaç sahibi üyelerimize ulaştırdık. Dayanışmanın gücüne olan…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/11/15/erzak-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/11/15/erzak-yardimi/</guid><pubDate>Mon, 15 Nov 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak, Kasım ayı erzak yardımlarını ihtiyaç sahibi üyelerimize ulaştırdık. Dayanışmanın gücüne olan inancımızla, engelli kardeşlerimizin hiçbir zorlukta kendilerini yalnız hissetmemeleri için çalışıyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Gönül Köprüleri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Paylaşmanın en güzel örneğini sergilediğimiz bu aylık dağıtımlar, derneğimizin kuruluş felsefesinin temel taşını oluşturmaktadır. Bir ailenin sofrasındaki huzur, bizim en büyük kazancımızdır.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Hayırseverlerimize Teşekkürler&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Yardımlarıyla bizlere güç veren tüm hayırseverlerimize en içten teşekkürlerimizi sunarız.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Erzak Yardımı (Ekim)]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, toplumsal yardımlaşma faaliyetlerimiz kapsamında Ekim ayı erzak paketlerini üyelerimize ulaştırdık…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/10/15/erzak-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/10/15/erzak-yardimi/</guid><pubDate>Fri, 15 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, toplumsal yardımlaşma faaliyetlerimiz kapsamında Ekim ayı erzak paketlerini üyelerimize ulaştırdık. Kış mevsiminin yaklaşmasıyla birlikte artan ihtiyaç kalemlerine bir nebze de olsa gıda desteği ile yanıt vermeye çalıştık.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Durmak Yok&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hedefimiz; Bursa’daki her engelli hanenin temel gıda ihtiyacına kesintisiz erişmesidir. Sizlerin desteğiyle bu hedefimize her ay bir adım daha yaklaşıyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Teşekkür ve Saygılarımızla&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bağışlarıyla bizleri destekleyen tüm hayırseverlerimize teşekkürlerimizi borç biliriz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Erzak Yardımı (Eylül)]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, ekonomik hareketliliğin arttığı Eylül ayında, engelli üyelerimizin yükünü hafifletmek adına erzak…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/09/15/erzak-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/09/15/erzak-yardimi/</guid><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, ekonomik hareketliliğin arttığı Eylül ayında, engelli üyelerimizin yükünü hafifletmek adına erzak yardımlarımızı sürdürdük. Her ay olduğu gibi bu ay da önceliğimiz; yardımlaşma ve paylaşma ilkelerimizi hayata geçirmektir.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Geleceğe Umutla&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Desteklerimizin sadece gıda değil, aynı zamanda manevi bir moral kaynağı olduğunun bilincindeyiz. Şehrimizdeki her bir engelli bireyin kendisini değerli ve güvende hissetmesi için sahadayız.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Katkıda Bulunanlara Teşekkürler&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bu organizasyonun başarısında pay sahibi olan tüm bağışçılarımıza ve ekibimize şükranlarımızı sunarız.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA["Benim Gözümle Gez" Ekibiyle İlham Veren Buluşma]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, engellilik alanında farkındalık yaratmak ve yeni ufuklar açmak adına değerli konuklar ağırlamaya…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/08/21/benim-gozumle-gez/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/08/21/benim-gozumle-gez/</guid><pubDate>Sat, 21 Aug 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, engellilik alanında farkındalık yaratmak ve yeni ufuklar açmak adına değerli konuklar ağırlamaya devam ediyoruz. Sosyal medyada gerçekleştirdikleri anlamlı paylaşımlarla tanıdığımız “Benim Gözümle Gez” ailesinden Özden Aşar Coşar öğretmenimiz ve kıymetli eşiyle bir araya geldik.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ortak Gelecek ve Fikir Alışverişi&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Samimi bir atmosferde gerçekleşen buluşmamızda, engelli vatandaşlarımızın şehircilikten eğitime, sosyal hayattan seyahat özgürlüğüne kadar karşılaştığı sorunları ele aldık. Özellikle “erişilebilir turizm” ve engelli bireylerin dünyayı kendi gözleriyle keşfetme cesaretini artıracak projeler hakkında karşılıklı görüşlerimizi paylaştık.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Teşekkürler&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bizlere vizyon katan, engellilik meselesine sadece bir engel değil bir perspektif olarak bakan ve bizleri en güzel şekilde ağırlayan Özden Aşar Coşar öğretmenimize ve değerli eşine en kalbi şükranlarımızı sunarız. Birlikte kuracağımız hayallerin, yarının engelsiz dünyasına ışık tutacağına inanıyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Görüşmemize ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/RzaVAECVGuNgGH5S7&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Erzak Yardımı (Ağustos)]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak, dayanışma ruhumuzu Ağustos ayında da canlı tuttuk. İhtiyaç sahibi engelli üyelerimize yönelik…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/08/15/erzak-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/08/15/erzak-yardimi/</guid><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak, dayanışma ruhumuzu Ağustos ayında da canlı tuttuk. İhtiyaç sahibi engelli üyelerimize yönelik aylık periyodik erzak yardımı paketlerimizi, titiz bir planlama ile dağıttık.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;İyilik Hareketi&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bir sivil toplum kuruluşu olarak en büyük gücümüz; yardımseverlerimiz ve üyelerimiz arasındaki sarsılmaz güvendir. Bu güveni tazeleyen her bir paket, daha mutlu bir Bursa hayalimizin parçasıdır.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Hayırseverlerimize Şükranlar&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Katkılarını esirgemeyen tüm dostlarımıza Bursa Engelliler Kültür Derneği Yönetimi adına teşekkür ederiz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Engelli Hakları Rehberi: Mevcut Durum ve Beklentiler]]></title><description><![CDATA[Günümüzde engelli bireylere tanınan haklar, her ne kadar tam eşitlik seviyesine henüz ulaşmamış olsa da, sivil toplumun mücadelesiyle her…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/08/10/engelli-haklari/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/08/10/engelli-haklari/</guid><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Günümüzde engelli bireylere tanınan haklar, her ne kadar tam eşitlik seviyesine henüz ulaşmamış olsa da, sivil toplumun mücadelesiyle her geçen gün gelişmektedir. Mevcut yasal düzenlemeler, engellilerin günlük yaşama karışmasını kolaylaştırmayı, ekonomik bağımsızlıklarını desteklemeyi ve toplumsal adaleti sağlamayı amaçlamaktadır.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, üyelerimizin yararlanabileceği temel hakları şu başlıklar altında özetledik:&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;💰 Sosyal Yardımlar ve Vergisel Avantajlar&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Engelli Aylığı (Muhtaç Aylığı):&lt;/strong&gt; 18 yaşını doldurmuş ve muhtaçlık sınırının altında olan, en az %40 engel oranına sahip bireylere ve bu kişilere bakmakla yükümlü olanlara bağlanmaktadır.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Engellilik İndirimi (Gelir Vergisi):&lt;/strong&gt; Ücretli çalışan veya serbest meslek erbabı engelli bireyler, engel derecelerine göre (%40, %60, %80) değişen oranlarda gelir vergisi indiriminden yararlanırlar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Emlak Vergisi Muafiyeti:&lt;/strong&gt; 200 metrekareyi geçmeyen tek konutu olan engelli bireyler, emlak vergisinden muaftır.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ÖTV ve KDV İndirimi (Araç Alımı):&lt;/strong&gt; Belirli şartlar ve motor hacmi limitleri dahilinde engelli bireyler, sıfır araç alımlarında Özel Tüketim Vergisi (ÖTV) muafiyetinden yararlanabilmektedir.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;🪪 Kimlik ve Erişilebilirlik&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Engelli Kimlik Kartı:&lt;/strong&gt; %40 ve üzeri engel oranını belgeleyen rapor sahiplerine verilen bu kart; ulaşım, müze girişleri ve kamu hizmetlerinde sağlanan indirimlerden yararlanmanın anahtarıdır.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Vergi Muafiyeti (İthalat):&lt;/strong&gt; Engellilerin yaşamını kolaylaştıran özel araç ve gereçlerin yurt dışından ithal edilmesi durumunda gümrük vergisi muafiyeti uygulanmaktadır.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;💼 İstihdam ve Yer Değiştirme&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Atama ve Tayin Hakları:&lt;/strong&gt; Kamu görevlisi olan engelli bireyler, engel durumlarını gerekçe göstererek yer değiştirme talebinde bulunabilirler. Eşi veya bakmakla yükümlü olduğu yakını engelli olan çalışanlar için de benzer kolaylıklar mevcuttur.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Erken Emeklilik:&lt;/strong&gt; Engelli bireyler, engel oranlarına göre normal emeklilik yaşını ve prim gün sayısını beklemeden, vergi indirimi haklarından yararlanarak daha erken emekli olma hakkına sahiptirler.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ÖNEMLİ NOT:&lt;/strong&gt; Yasal düzenlemeler ve yönetmelikler zaman içerisinde değişiklik gösterebilmektedir. En güncel ve resmi bilgiye ulaşmak için Aile ve Sosyal Hizmetler Bakanlığı veya ilgili kamu kurumlarının resmi web sitelerini ziyaret etmenizi, güncel mevzuatı takip etmenizi önemle hatırlatırız.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Kurban Bayramı'nda Kardeşlik Coşkusu]]></title><description><![CDATA[Paylaşmanın, dayanışmanın ve kardeşliğin en üst seviyeye çıktığı Kurban Bayramı’nı, Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak bir kez…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/07/21/kurban-bayrami-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/07/21/kurban-bayrami-yardimi/</guid><pubDate>Wed, 21 Jul 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Paylaşmanın, dayanışmanın ve kardeşliğin en üst seviyeye çıktığı Kurban Bayramı’nı, Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak bir kez daha bir arada kutlamanın gururunu yaşıyoruz. Bayramın ruhuna uygun şekilde, bizlere ulaştırılan kurban bağışlarını gerçek ihtiyaç sahibi üyelerimize ulaştırarak bayram sevincini çoğalttık.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Sevgi Engelleri Aşar&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hayırseverlerimizin ve kurumsal destekçilerimizin kurban vekaletleri ve payları, derneğimizin titiz çalışması sonucu eşit parçalara bölündü ve hijyen kurallarına dikkat edilerek üyelerimize takdim edildi. Bir sofranın bir parçası olmak, bir ailemizin bayram telaşını hafifletmek bizler için en kıymetli hazinedir.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Teşekkürlerimizle&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Maddi ve manevi destekleriyle bu kurban sevincine vesile olan tüm bağışçılarımıza ve gönüllülerimize sonsuz teşekkürlerimizi sunarız. Yüce Mevla yapılan tüm ibadetleri ve yardımları kabul eylesin. Birlikte, nice güzel bayramlara sağlık ve huzurla ermek dileğiyle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desteklerimize ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/rtRsfuGZJH1UqaNK9&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Erzak Yardımı (Temmuz)]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, süreklilik ilkesiyle yürüttüğümüz erzak yardım kampanyalarımızı Temmuz ayında da gerçekleştirdik…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/07/15/erzak-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/07/15/erzak-yardimi/</guid><pubDate>Thu, 15 Jul 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, süreklilik ilkesiyle yürüttüğümüz erzak yardım kampanyalarımızı Temmuz ayında da gerçekleştirdik. Yaz aylarının sıcaklığında, paylaşmanın ferahlığını üyelerimizin sofralarına taşıdık.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Dayanışma Kültürü&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Gelenekselleşen yardım faaliyetlerimiz, Bursa’daki engelli camiası için önemli bir destek kapısı haline gelmiştir. Yardımların ulaştırılmasında emeği geçen herkese teşekkür eder, her bir üyemizin refahı için çalışmaya devam edeceğimizi bildiririz.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Teşekkürler&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bağışlarıyla bizlere el uzatan tüm hayırseverlerimize gönülden teşekkürlerimizi sunarız.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Açık Havada İstişare: Haziran Ayı Olağan Toplantısı]]></title><description><![CDATA[Pandemi döneminin getirdiği kısıtlamaların ardından gelen normalleşme sürecinde, sivil toplum faaliyetlerimize güvenli bir şekilde devam…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/06/23/bursa-engelliler-il-meclisi-olagan-toplantisi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/06/23/bursa-engelliler-il-meclisi-olagan-toplantisi/</guid><pubDate>Wed, 23 Jun 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Pandemi döneminin getirdiği kısıtlamaların ardından gelen normalleşme sürecinde, sivil toplum faaliyetlerimize güvenli bir şekilde devam ediyoruz. Bursa Engelliler İl Meclisi Haziran Ayı Olağan Toplantısı, toplum sağlığı gözetilerek ve tedbirlere uyularak açık havada gerçekleştirildi.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Yeni Dönem Stratejileri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Aylardır süren kapanma süreçlerinin engelli bireyler üzerindeki psikolojik ve ekonomik etkilerinin değerlendirildiği toplantıda, önümüzdeki döneme ait “telafi ve destek” projeleri ele alındı. Bursa Engelliler Kültür Derneği yönetimi olarak, pandemi sonrası üyelerimizin sosyal hayata adaptasyonu için planladığımız faaliyetleri paylaştık.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Dayanışma Her Yerde&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mekân değişse de amacımız sabit: Engelli bireylerin haklarını savunmak ve onlara daha iyi bir yaşam sunmak. Bu anlamlı buluşmada emeği geçen meclis yönetimine ve tüm katılımcılara teşekkürlerimizi sunarız.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toplantımıza ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/9fJfsM2LRzugEMDc7&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Bir Yuva Daha Kuruldu: Evsiz Kalan Üyemize Destek Yağdı]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, geçtiğimiz ay acil yardım çağrısında bulunduğumuz yarı felçli üyemiz ve ailesiyle ilgili müjdeli…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/06/20/destek/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/06/20/destek/</guid><pubDate>Sun, 20 Jun 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, geçtiğimiz ay &lt;a href=&quot;/2021/05/19/destek-duyurusu/&quot;&gt;acil yardım çağrısında&lt;/a&gt; bulunduğumuz yarı felçli üyemiz ve ailesiyle ilgili müjdeli haberi paylaşmanın sevincini yaşıyoruz. Ev sahibi tarafından zorla dışarı çıkarılan ve geçici süreyle konukevinde kalan ailemiz, siz değerli yardımseverlerimizin inanılmaz dayanışması sayesinde kalıcı ve huzurlu bir yuvaya kavuşmuştur.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;İyilikte Birleşen Kalpler&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Kısa sürede toplanan desteklerle ailemizin yeni evi tutulmuş, eksik olan eşyaları tamamlanmış ve yaşamlarını idame ettirebilmeleri için gerekli olan temel ihtiyaçlar karşılanmıştır. Bir ailenin daha çaresizlikten kurtulup güvenli bir çatı altına girmesi, derneğimizin en büyük motivasyon kaynağı olmaya devam edecektir.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Teşekkürler&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Engelli ailemizin en zor anında yanında olan, yardımlarını esirgemeyen tüm hayırseverlerimize Bursa Engelliler Kültür Derneği Yönetim Kurulu adına canı gönülden teşekkür ederiz. Paylaştıkça güçleniyoruz, paylaştıkça engelleri birer birer aşıyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desteklerimize ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/wCGDfeHUJ7Uv32a16&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Erzak Yardımı (Haziran)]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, gıda desteği programımız kapsamında Haziran ayı yardımlarını başarıyla tamamladık. Sosyal ve…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/06/15/erzak-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/06/15/erzak-yardimi/</guid><pubDate>Tue, 15 Jun 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, gıda desteği programımız kapsamında Haziran ayı yardımlarını başarıyla tamamladık. Sosyal ve ekonomik adaletin tesisi için sivil toplumun rolünün farkındayız ve her üyemizin sağlıklı gıdaya erişimini birincil önceliğimiz olarak görüyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Engelleri Paylaşarak Aşıyoruz&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Düzenli yardım politikamız sayesinde üyelerimizle aramızdaki güven bağını geliştiriyoruz. Derneğimiz, ihtiyaç duyulduğu her an üyelerinin bir adım uzağında olmaya devam edecektir.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Destekçilerimize Teşekkür&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bitmeyen enerjisiyle bizlere güç veren gönüllülerimize ve kaynak sağlayan hayırseverlerimize şükran borçluyuz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Plaskal Ailesinden Anlamlı Kurban Bağışı]]></title><description><![CDATA[Hizmet yolculuğumuzda bizleri hiçbir zaman yalnız bırakmayan kurumsal dostlarımızla büyümeye devam ediyoruz. Bursa Engelliler Kültür Derneği…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/06/08/kurban-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/06/08/kurban-yardimi/</guid><pubDate>Tue, 08 Jun 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Hizmet yolculuğumuzda bizleri hiçbir zaman yalnız bırakmayan kurumsal dostlarımızla büyümeye devam ediyoruz. Bursa Engelliler Kültür Derneği’nin daimi destekçilerinden biri olan Plaskal Plastik Kalıp San. Tic. Ltd. Şti. firması, bu yıl da anlamlı bir bağışla üyelerimizin sofralarına bereket kattı.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Titiz ve Şeffaf Paylaşım&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Firma yöneticisi Sayın Hakan Efe Bey tarafından derneğimize bağışlanan kurbanlıklar, İslami usullere uygun olarak kesilerek büyük bir titizlikle paylara bölündü. Hazırlanan paylar, önceden belirlenen ihtiyaç sahibi üyelerimize eşit bir şekilde dağıtılarak Kurban Bayramı’nın ruhu yaşatıldı.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Kurumsal Duyarlılık&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sadece iş dünyasında değil, sosyal sorumluluk projelerinde de örnek bir duruş sergileyen Plaskal Plastik ailesine ve Sayın Hakan Efe beyefendiye, engelli camiasına gösterdikleri sarsılmaz destek ve vefa için tüm üyelerimiz adına teşekkür ederiz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desteklerimize ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/rtRsfuGZJH1UqaNK9&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Yuvanın Sıcaklığı: Eşya Yardımı ile Yaşam Koşulları İyileşiyor]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, sadece maddi yardımlarla değil, engelli bireylerin yaşam alanlarını güzelleştiren dokunuşlarla da…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/05/20/esya-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/05/20/esya-yardimi/</guid><pubDate>Thu, 20 May 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, sadece maddi yardımlarla değil, engelli bireylerin yaşam alanlarını güzelleştiren dokunuşlarla da yanlarında olmaya gayret ediyoruz. Evinde temel eşya eksikliği yaşayan ve bu durum sosyal hayatını olumsuz etkileyen ailemizin ihtiyaçlarını, kıymetli destekçilerimizin katkılarıyla tamamladık.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Aracılık Etmekten Onur Duyuyoruz&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Paylaşmanın asaletine inanan yardımseverlerimiz ile gerçek ihtiyaç sahipleri arasında köprü olmak, bizler için en büyük onurdur. Beyaz eşyadan mobilyaya kadar uzanan bu eşya desteği, ailemizin günlük yaşam kalitesini artırırken onlara toplumsal dayanışmanın sıcaklığını da hissettirdi.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Teşekkürler&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bizlere güvenerek yardımlarını ulaştıran, bir evin daha eksiklerini tamamlamamıza vesile olan tüm bağışçılarımıza canı gönülden teşekkürlerimizi sunarız. Sizin iyiliğiniz, bir ailenin huzuru oldu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desteklerimize ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/TzLKzK24gqQfnTdAA&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Sokakta Kalan Engelli Üyemiz İçin Acil Yuva Çağrısı]]></title><description><![CDATA[Ramazan ayının ruhuyla bağdaşmayan, yüreklerimizi burkan bir olayla karşı karşıya kaldık. Yarı felçli engelli üyemiz ve ailesi, kiralarını…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/05/19/destek-duyurusu/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/05/19/destek-duyurusu/</guid><pubDate>Wed, 19 May 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Ramazan ayının ruhuyla bağdaşmayan, yüreklerimizi burkan bir olayla karşı karşıya kaldık. Yarı felçli engelli üyemiz ve ailesi, kiralarını ödeyemedikleri gerekçesiyle ev sahipleri tarafından zorla dışarı çıkarılarak evsiz bırakılmıştır. Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak haberi alır almaz harekete geçtik.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Zor Zamanlarda Dayanışma&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;İlk etapta ailemizi Kırcılar Aile Konağı’na yerleştirerek başlarını sokacak bir çatı sağladık. Başlangıçta 2 gün olan konaklama süresini, devlet büyüklerimizin ve yetkililerin hassas yaklaşımıyla bayram sonuna kadar uzatmayı başardık. Ancak bu geçici süre hızla tükenmektedir ve ailemizin en acil ihtiyacı, engelli bireyin yaşam koşullarına uygun kiralık bir evdir.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&quot;100%&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/xjhNV9G0x2A&quot; title=&quot;Bursa Engelliler Kültür Derneği&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;h2&gt;Kalıcı Bir Yuva İçin Destek Bekliyoruz&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Daha önce sizlerin desteğiyle yuva sahibi yaptığımız diğer ailelerimiz gibi, bu kıymetli üyemizi de sıcak bir yuvaya kavuşturmak istiyoruz. Kiralık ev temini, eşya desteği ve düzenli yaşam giderleri için tüm hayırseverlerimizin katkılarını bekliyoruz. Unutmayalım ki; bir insanın hayatına dokunmak, dünyanın en büyük ibadetidir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;İhtiyaç sahibimizin durumunu ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/bhUiHQQrZAc9UTkB&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Erzak Yardımı (Mayıs)]]></title><description><![CDATA[Ramazan ayının manevi ikliminde, Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak yardımlaşma faaliyetlerimizi en üst seviyeye çıkardık. Mayıs ayı…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/05/15/erzak-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/05/15/erzak-yardimi/</guid><pubDate>Sat, 15 May 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Ramazan ayının manevi ikliminde, Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak yardımlaşma faaliyetlerimizi en üst seviyeye çıkardık. Mayıs ayı erzak dağıtımlarımızla, bayram öncesi üyelerimizin ihtiyaçlarını karşılayarak onlara çift bayram yaşatmayı hedefledik.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Birlik ve Beraberlik&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Zor zamanlarda kenetlenmenin ne kadar önemli olduğunu biliyoruz. Engelli ailemizin her bir ferdine ulaşarak, toplumsal dayanışmanın en sıcak halini onlara hissettirmeye devam ediyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Bağışçılarımıza Şükranlarımızı Sunarız&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ramazan’ın bereketini bizlerle paylaşan, sadaka ve zekatlarıyla üyelerimizin yüzünü güldüren tüm bağışçılarımıza teşekkürler.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desteklerimize ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/DDiyZaTisNgX1EeJA&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Erzak Yardımı (Nisan)]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, ihtiyaç sahibi engelli üyelerimiz için düzenlediğimiz aylık erzak yardımı faaliyetlerimize Nisan…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/04/15/erzak-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/04/15/erzak-yardimi/</guid><pubDate>Thu, 15 Apr 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, ihtiyaç sahibi engelli üyelerimiz için düzenlediğimiz aylık erzak yardımı faaliyetlerimize Nisan ayında da ara vermeden devam ettik. Ramazan ayının yaklaştığı bu günlerde, yardımlarımızı hızlandırarak üyelerimizin hazırlıklarına katkıda bulunduk.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ramazan Bereketi Başlıyor&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;İyiliğin paylaştıkça çoğaldığına inanıyor ve her kolide bir tebessüm sakladığımızı biliyoruz. Engelli vatandaşlarımızın yaşam kalitesini artıracak her türlü sosyal desteği organize etmeye kararlıyız.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Katkıda Bulunanlara Teşekkürler&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bağışlarıyla üyelerimizin sofralarını şenlendiren tüm hayırsever iş insanlarımıza ve gönüllülerimize teşekkür ederiz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Dayanışmanın Zaferi: Bir Ailenin Yüzü Güldü]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, geçtiğimiz ay gerçekleştirdiğimiz yardım çağrısının ardından yaşadığımız büyük gurur ve mutluluğu…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/04/10/destek/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/04/10/destek/</guid><pubDate>Sat, 10 Apr 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, geçtiğimiz ay gerçekleştirdiğimiz &lt;a href=&quot;/2021/03/22/destek-duyurusu/&quot;&gt;yardım çağrısının&lt;/a&gt; ardından yaşadığımız büyük gurur ve mutluluğu sizlerle paylaşmak istiyoruz. Ortopedik engelli anne-baba ve zihinsel engelli iki çocuğumuzdan oluşan ailemizin tüm ihtiyaçları, yardımseverlerimizin inanılmaz duyarlılığı sayesinde eksiksiz olarak karşılanmıştır.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;El Birliğiyle Gelen Huzur&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Eşya yardımlarından kırtasiye ihtiyaçlarına, kira desteğinden gıda yardımına kadar aklınıza gelebilecek her türlü eksik, büyük bir titizlikle giderilmiştir. Artık ailemiz, çocuklarımızın okuluna yakın, güvenli ve tüm temel donanımlara sahip yeni yuvalarında daha huzurlu bir hayata adım attılar.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Teşekkürler Bursa&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bu iyilik hareketine omuz veren, paylaşmanın ve kardeşliğin en güzel örneğini sergileyen tüm gönüllülerimize ve bağışçılarımıza Bursa Engelliler Kültür Derneği Yönetim Kurulu adına en içten şükranlarımızı sunarız. Sizler sayesinde bir evin ışığı yeniden yandı.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&quot;100%&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/acovG9aFnwE&quot; title=&quot;Bursa Engelliler Kültür Derneği&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Bir Aile, Dört Engel: Dayanışma ve Destek Çağrısı]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, hayatın tüm zorluklarını omuz omuza göğüslemeye çalışan, ancak mevcut imkanları temel ihtiyaçlarını…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/03/22/destek-duyurusu/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/03/22/destek-duyurusu/</guid><pubDate>Mon, 22 Mar 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, hayatın tüm zorluklarını omuz omuza göğüslemeye çalışan, ancak mevcut imkanları temel ihtiyaçlarını karşılamaya yetmeyen çok özel bir ailemiz için yardım köprüsü kuruyoruz. Ailemiz; ortopedik engelli bir anne ve baba ile zihinsel engelli iki evladımızdan oluşmaktadır.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Acil İhtiyaç Kalemleri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dört bireyin de engelli olduğu bu hanede; barınma (kira), ev eşyası, kıyafet ve çocuklarımızın eğitimi için gerekli olan kırtasiye malzemeleri konusunda ivedilikle desteğe ihtiyaç duyulmaktadır. Ailemizin rızasıyla hazırladığımız video ve fotoğraflar, yaşam koşullarının ne denli zorlayıcı olduğunu gözler önüne sermektedir.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&quot;100%&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/s4jktcwoVZE?controls=0&quot; title=&quot;Destek Duyurusu&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen style=&quot;margin-bottom:15px;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;h2&gt;İyilikte Yarışalım&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Derneğimiz, bu süreçte sadece bir aracı rolü üstlenmektedir. Amacımız, yardımseverlerimizi bu ailemizle doğrudan irtibata geçirerek desteklerin şeffaf bir şekilde yerine ulaşmasını sağlamaktır. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Önemli Not:&lt;/strong&gt; “Yalçın Kollektif Şirketi” ve Sayın Özer Yalçın Bey, çocuklarımızın okuluna yakın bir konumda tutulan evin 1 yıllık kirasını üstlenerek ilk büyük adımı atmışlardır. Kendilerine minnettarız. Ancak benzer acil durumda olan 4 ailemiz daha bulunmaktadır. Her bir bağış, bir hayatın değişmesi demektir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;İhtiyaç sahibimizin durumunu ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/BkmYjzUnX3NrfYuL6&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Erzak Yardımı (Mart)]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, sürdürülebilir yardım vizyonumuz çerçevesinde Mart ayı erzak dağıtımlarını tamamladık. Engelli…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/03/15/erzak-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/03/15/erzak-yardimi/</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, sürdürülebilir yardım vizyonumuz çerçevesinde Mart ayı erzak dağıtımlarını tamamladık. Engelli bireyler ve aileleri için ekonomik istikrarın önemini biliyor ve sofralarına sunduğumuz bu katkıyla onların yanındaki koruyucu güç olmayı amaçlıyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Gönülden Paylaşım&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Yardımlaşmanın sadece bir paket teslimi değil, bir gönül alma işi olduğunun bilincindeyiz. Şehrimizin farklı noktalarındaki üyelerimize ulaşarak, onlara yalnız olmadıklarını hissettirmenin mutuluğunu yaşıyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Hayırseverlerimize Teşekkürler&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bu hayırlı işe vesile olan, maddi güçleriyle derneğimizin elini kolunu uzatan tüm yardımseverlerimize minnettarız.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Erzak Yardımı (Şubat)]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak, kış aylarının zorlu şartlarında engelli üyelerimizin yaşam standartlarını desteklemek…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/02/15/erzak-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/02/15/erzak-yardimi/</guid><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak, kış aylarının zorlu şartlarında engelli üyelerimizin yaşam standartlarını desteklemek amacıyla düzenli erzak dağıtımlarımızı Şubat ayında da gerçekleştirdik. Yardımlaşma ve dayanışma kültürümüzü diri tutarak, ihtiyaç duyan her bir hane için seferber olmaya devam ediyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Birlikte Daha Güçlüyüz&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Paylaştığımız her paket, bir ailenin umudu ve toplumsal birlikteliğimizin bir nişanesidir. Derneğimiz, şeffaflık ve dürüstlük ilkesinden ödün vermeden, yardımseverlerin emanetlerini en doğru adreslere ulaştırmayı kutsal bir görev bilir.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Şükranlarımızı Sunarız&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bizlere destek olan tüm bağışçılarımıza ve üyelerimizin mutluluğu için çalışan gönüllülerimize canı gönülden teşekkürlerimizi sunarız.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[2021 EKPSS/Kura Yerleştirme Sonuçları Açıklandı]]></title><description><![CDATA[Engelli Kamu Personeli Seçme Sınavı (EKPSS) ve kura usulü yerleştirme heyecanı yaşayan adaylar için beklenen gün geldi. 2021-EKPSS/Kura…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/01/26/ekpss-duyurusu/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/01/26/ekpss-duyurusu/</guid><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Engelli Kamu Personeli Seçme Sınavı (EKPSS) ve kura usulü yerleştirme heyecanı yaşayan adaylar için beklenen gün geldi. 2021-EKPSS/Kura sonuçları, ÖSYM tarafından resmi olarak ilan edildi.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Noter Huzurunda Yerleştirme&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;13-19 Ocak 2021 tarihleri arasında tercihleri alınan kura usulü yerleştirme işlemleri, şeffaflık ilkesi gereği noter huzurunda gerçekleştirilmiştir. Kamu kurum ve kuruluşlarının boş kadrolarına yerleşen adaylar için yeni bir meslek hayatı ve ekonomik özgürlük kapısı aralandı.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Sonuç Sorgulama&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Adaylar, yerleştirme sonuçlarına 26 Ocak 2021 tarihi itibarıyla ÖSYM’nin &lt;a href=&quot;https://sonuc.osym.gov.tr&quot;&gt;sonuc.osym.gov.tr&lt;/a&gt; internet adresinden T.C. Kimlik numaraları ve aday şifreleri ile erişebilirler.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, yerleşen tüm adayları tebrik eder, çalışma hayatlarında başarılar dileriz. Yerleşemeyen adaylarımızın ise umutlarını kaybetmemelerini, derneğimizin istihdam ve hazırlık süreçlerinde her zaman yanlarında olacağını hatırlatmak isteriz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Erzak Yardımı (Ocak)]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, ekonomik zorlukların ve pandemi etkilerinin sürdüğü 2021 yılında da üyelerimizin yanındaki en büyük…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/01/15/erzak-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/01/15/erzak-yardimi/</guid><pubDate>Fri, 15 Jan 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, ekonomik zorlukların ve pandemi etkilerinin sürdüğü 2021 yılında da üyelerimizin yanındaki en büyük destekçi olma misyonumuzu sürdürüyoruz. Ocak ayına ait erzak yardımlarımızı, belirlenen ihtiyaç sahibi ailelerimize ulaştırarak yeni yıla paylaşmanın huzuruyla başladık.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Sosyal Dayanışma Ağı&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Derneğimiz bünyesinde oluşturduğumuz dayanışma ağı sayesinde, gerçek ihtiyaç sahiplerine ulaşmaya ve sofralarına bir nebze de olsa katkı sunmaya devam ediyoruz. Bir elin verdiğini diğer elin görmediği bir gizlilikle yürüttüğümüz bu operasyonlar, toplumsal kardeşliğimizin en önemli harcıdır.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Teşekkürler&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Maddi destekleriyle bu yardım kervanını finanse eden hayırseverlerimize ve dağıtımda emeği geçen gönüllü ekibimize Bursa Engelliler Kültür Derneği Yönetimi olarak teşekkür ederiz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Erzak Yardımı (Aralık)]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, toplumsal dayanışmanın en güzel örneklerinden biri olan erzak yardımı faaliyetlerimizi Aralık ayında…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/12/15/erzak-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/12/15/erzak-yardimi/</guid><pubDate>Tue, 15 Dec 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, toplumsal dayanışmanın en güzel örneklerinden biri olan erzak yardımı faaliyetlerimizi Aralık ayında da kesintisiz bir şekilde sürdürdük. İhtiyaç sahibi engelli üyelerimizin sofralarına katkıda bulunmak adına düzenli olarak gerçekleştirdiğimiz bu çalışmalar, yardımlaşma ruhumuzun temelini oluşturmaktadır.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Dayanışma ile Güçleniyoruz&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Paylaşmanın önemini her fırsatta dile getiriyor ve üyelerimizin yanındaki destekçi güç olmaya gayret ediyoruz. Bu zorlu süreçlerde bir elin verdiğini diğer elin görmediği bir hassasiyetle hareket ederek, ihtiyaçların doğru yerlere ulaşmasını sağlıyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bize maddi ve manevi destek sağlayarak bu iyilik kervanına katılan tüm yardımseverlerimize canı gönülden teşekkürlerimizi sunarız. Sizlerin katkılarıyla soframız da, gönlümüz de daha bereketli.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Engelli İstihdamı: Geleceğe Güvenle Bakmak]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, engelli bireylerin toplumsal hayata tam ve etkin katılımının en kritik şartının “ekonomik…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/12/18/is-gorusmeleri/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/12/18/is-gorusmeleri/</guid><pubDate>Tue, 15 Dec 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, engelli bireylerin toplumsal hayata tam ve etkin katılımının en kritik şartının “ekonomik bağımsızlık” olduğuna inanıyoruz. Bu inançla, 5378 Sayılı Engelliler Hakkında Kanun ve 4857 Sayılı İş Kanunu çerçevesinde engelli istihdamı sağlamak isteyen firmalarımızla çalışmak isteyen üyelerimizi düzenli toplantılarla buluşturuyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;İstihdamda Engelsiz Yaklaşım&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;İş görüşmeleri kapsamında firmaların iş tanımları ile üyelerimizin yetkinliklerini, sağlık durumlarını ve çalışma beklentilerini titizlikle analiz ediyoruz. Amacımız, sadece bir iş bulmak değil; üyelerimizin potansiyellerini en iyi şekilde sergileyebilecekleri, ayrımcılıktan uzak ve verimli bir çalışma ortamına kavuşmalarını sağlamaktır.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;İş Dünyasına Çağrı&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Engelli bireylerin iş gücü piyasasında eşit şartlarda yer alması, sadece yasal bir zorunluluk değil, toplumsal bir vicdan meselesidir. Bizlerle bu yolda yürüyen ve engelli istihdamına kapılarını açan tüm kurumsal destekçilerimize teşekkür ederiz. İş hayatına adım atan tüm üyelerimize başarılar diliyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Görüşmelerimize ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/S1qssX52Dq5Cj7PZ7&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Vefa ve Dayanışma: Ali Cin Üyemizin Evlatlarına Emanet Desteği]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak, bu yılın en hüzünlü anlarından birini yaşadık. Kovid-19 pandemisi nedeniyle ebediyete…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/12/27/kiyafet-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/12/27/kiyafet-yardimi/</guid><pubDate>Tue, 15 Dec 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak, bu yılın en hüzünlü anlarından birini yaşadık. Kovid-19 pandemisi nedeniyle ebediyete uğurladığımız kıymetli üyemiz Ali Cin’in aziz hatırasına sahip çıkarak, bizlere emaneti olan evlatlarının yanında durmayı bir borç bildik.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Kardeşlik ve Yardımlaşma&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Kış aylarının çetin geçtiği bu günlerde, Ali Cin kardeşimizin çocuklarının kışlık kıyafet ihtiyaçlarını belirleyerek, onların üşümesine engel olmak adına bir dayanışma hareketi başlattık. Derneğimiz, sevinçlerin paylaşıldığı kadar kederlerin de bölüşüldüğü büyük bir ailedir.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Şükranlarımızı Sunarız&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bu anlamlı ve duygusal yardıma vesile olan, çocuklarımızın kışlık ihtiyaçlarını karşılayan üyemiz ve daimi destekçimiz Sayın Şenol Ahmetoğlu’na samimi şükranlarımızı sunarız. Paylaştığımız sadece kıyafet değil, bir ailenin ve bir topluluğun birbirine olan sarsılmaz vefasıdır.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desteklerimize ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/U8SaS1YDFkKXQYxM8&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Avrupa Projesi STK Toplantısı (Final Haftası)]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler İl Meclisi tarafından yürütülen ve derneklerin gelişimini hedefleyen Avrupa Projesi STK toplantı serisinin üçüncü ve son…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/12/01/bursa-engelliler-il-meclisi-avrupa-projesi-stk-toplantisi-ucuncu-hafta/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/12/01/bursa-engelliler-il-meclisi-avrupa-projesi-stk-toplantisi-ucuncu-hafta/</guid><pubDate>Tue, 01 Dec 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler İl Meclisi tarafından yürütülen ve derneklerin gelişimini hedefleyen Avrupa Projesi STK toplantı serisinin üçüncü ve son haftasına Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak katılım sağladık. Üç hafta süren bu yoğunlaştırılmış programda, engelli hakları savunuculuğunda modern yaklaşımları detaylıca inceledik.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Bilgiyle Güçlenen STK Yapısı&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Final haftasında, proje döngüsü yönetimi ve derneklerin sürdürülebilirliği konularını ele aldık. Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, burada edindiğimiz vizyoner yaklaşımları üyelerimize sunduğumuz hizmetlere entegre etmeyi hedefliyoruz. Bu toplantılar, sadece bilgi paylaşımı değil, aynı zamanda şehrimizdeki engelli dernekleri arasındaki dayanışmayı pekiştiren bir platform oldu.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Takibi Sürdürüyoruz&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Gelişen dünyada sivil toplumun rolü her geçen gün artmaktadır. Bizler de derneğimizi bu değişime hazırlamaya, her daim öğrenmeye ve üyelerimiz için en iyisini aramaya devam edeceğiz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toplantımıza ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/Bt5muGtWcJ1uFoWL9&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Erzak Yardımı (Kasım)]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, toplumsal dayanışmanın en güzel örneklerinden biri olan erzak yardımı faaliyetlerimizi Kasım ayında…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/11/15/erzak-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/11/15/erzak-yardimi/</guid><pubDate>Sun, 15 Nov 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, toplumsal dayanışmanın en güzel örneklerinden biri olan erzak yardımı faaliyetlerimizi Kasım ayında da kesintisiz bir şekilde sürdürdük. İhtiyaç sahibi engelli üyelerimizin sofralarına katkıda bulunmak adına düzenli olarak gerçekleştirdiğimiz bu çalışmalar, yardımlaşma ruhumuzun temelini oluşturmaktadır.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Dayanışma ile Güçleniyoruz&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Paylaşmanın önemini her fırsatta dile getiriyor ve üyelerimizin yanındaki destekçi güç olmaya gayret ediyoruz. Bu zorlu süreçlerde bir elin verdiğini diğer elin görmediği bir hassasiyetle hareket ederek, ihtiyaçların doğru yerlere ulaşmasını sağlıyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bize maddi ve manevi destek sağlayarak bu iyilik kervanına katılan tüm yardımseverlerimize canı gönülden teşekkürlerimizi sunarız. Sizlerin katkılarıyla soframız da, gönlümüz de daha bereketli.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Erzak Yardımı (Ekim)]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, toplumsal dayanışmanın en güzel örneklerinden biri olan erzak yardımı faaliyetlerimizi Ekim ayında…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/10/15/erzak-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/10/15/erzak-yardimi/</guid><pubDate>Thu, 15 Oct 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, toplumsal dayanışmanın en güzel örneklerinden biri olan erzak yardımı faaliyetlerimizi Ekim ayında da kesintisiz bir şekilde sürdürdük. İhtiyaç sahibi engelli üyelerimizin sofralarına katkıda bulunmak adına düzenli olarak gerçekleştirdiğimiz bu çalışmalar, yardımlaşma ruhumuzun temelini oluşturmaktadır.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Dayanışma ile Güçleniyoruz&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Paylaşmanın önemini her fırsatta dile getiriyor ve üyelerimizin yanındaki destekçi güç olmaya gayret ediyoruz. Bu zorlu süreçlerde bir elin verdiğini diğer elin görmediği bir hassasiyetle hareket ederek, ihtiyaçların doğru yerlere ulaşmasını sağlıyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bize maddi ve manevi destek sağlayarak bu iyilik kervanına katılan tüm yardımseverlerimize canı gönülden teşekkürlerimizi sunarız. Sizlerin katkılarıyla soframız da, gönlümüz de daha bereketli.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Avrupa Projesi STK Toplantısı (2. Hafta)]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler İl Meclisi tarafından düzenlenen Avrupa Projesi STK toplantı serisinin ikinci haftasında da Bursa Engelliler Kültür Derneği…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/10/12/bursa-engelliler-il-meclisi-avrupa-projesi-stk-toplantisi-ikinci-hafta/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/10/12/bursa-engelliler-il-meclisi-avrupa-projesi-stk-toplantisi-ikinci-hafta/</guid><pubDate>Mon, 12 Oct 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler İl Meclisi tarafından düzenlenen Avrupa Projesi STK toplantı serisinin ikinci haftasında da Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak aktif katılımımızı sürdürdük. Eğitimin bu aşamasında, engelli bireylerin hak arama yolları ve sivil toplum kuruluşlarının bu süreçteki stratejik rolü üzerine odaklandık.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Profesyonel Savunuculuk&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Avrupa standartlarındaki iyi uygulama örneklerinin incelendiği toplantılarda, Bursa özelinde uygulanabilecek yeni metodolojiler üzerinde fikir alışverişinde bulunduk. Derneğimizin sesini daha gür, taleplerini ise daha somut temellere oturtmak adına bu eğitimlerden aldığımız geri bildirimler bizler için paha biçilemez değerdedir.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ortak Gelecek&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Şehrimizdeki diğer engelli dernekleriyle omuz omuza verdiğimiz bu süreç, “Engelsiz Bursa” hedefimize yönelik en büyük motivasyon kaynaklarımızdan biridir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toplantımıza ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/fvhQa5zjH6DJdkS96&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Avrupa Projesi STK İstişare Toplantısı]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, engelli hakları alanındaki çalışmalarımızı uluslararası standartlara taşımak ve sivil toplum…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/10/05/bursa-engelliler-il-meclisi-avrupa-projesi-stk-toplantisi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/10/05/bursa-engelliler-il-meclisi-avrupa-projesi-stk-toplantisi/</guid><pubDate>Mon, 05 Oct 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, engelli hakları alanındaki çalışmalarımızı uluslararası standartlara taşımak ve sivil toplum kapasitemizi artırmak amacıyla Bursa Engelliler İl Meclisi tarafından düzenlenen “Avrupa Projesi STK Toplantısı”na katılım sağladık.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Proje Odaklı Gelişim&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bu toplantı dizisi, şehrimizdeki engelli derneklerinin kurumsal kapasitelerini artırmayı ve Avrupa Birliği standartlarında savunuculuk faaliyetleri yürütmeyi hedeflemektedir. Toplantılarda, engelli bireylerin toplumsal entegrasyonu için yeni iş birliği modelleri ve sürdürülebilir proje fikirleri üzerinde istişarelerde bulunduk.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Bilgi Paylaşımı ve Ağ Kurma&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bursa’daki engelli sivil toplum ekosisteminin bir parçası olarak, bu tür eğitim ve koordinasyon toplantılarını büyük bir titizlikle takip ediyoruz. Amaç; daha profesyonel, daha etkin ve daha güçlü bir ses çıkarmaktır.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toplantımıza ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/Bt5muGtWcJ1uFoWL9&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Eğitimde Engel Yok: Kırtasiye Yardımı]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak, “her çocuk eğitim görmeyi hak eder” diyerek engelli kardeşlerimizin eğitim hayatlarını…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/10/06/kirtasiye-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/10/06/kirtasiye-yardimi/</guid><pubDate>Mon, 05 Oct 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak, “her çocuk eğitim görmeyi hak eder” diyerek engelli kardeşlerimizin eğitim hayatlarını kolaylaştırmaya odaklanıyoruz. Bu kapsamda, zihinsel engelli genç üyemiz Suat’ın eğitim yılındaki ilk kırtasiye ihtiyaçlarının karşılanmasına vesile olmanın mutluluğunu yaşıyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Dayanışma ile Güçlenen Eğitim&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Eğitim materyallerine erişim, özellikle engelli çocuklarımız için gelişim süreçlerinin en kritik parçasıdır. Suat’ın eğitimine heyecanla devam etmesi için gerekli olan kırtasiye setini hazırlayarak yanındaki destekleyici güç olduğumuzu hissettirdik.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Teşekkürler&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Suat’ın bu önemli ihtiyacını karşılayan, hem dernek üyemiz hem de daimi destekçimiz olan Sayın Şenol Ahmetoğlu’na duyarlılığı ve samimi desteği için canı gönülden teşekkürlerimizi sunarız. Birlikte, çocuklarımızın geleceğine ışık olmaya devam edeceğiz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yardımlarımıza ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/A39CYANGPjMVVnUt9&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Erzak Yardımı (Eylül)]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, toplumsal dayanışmanın en güzel örneklerinden biri olan erzak yardımı faaliyetlerimizi Eylül ayında…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/09/16/erzak-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/09/16/erzak-yardimi/</guid><pubDate>Wed, 16 Sep 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, toplumsal dayanışmanın en güzel örneklerinden biri olan erzak yardımı faaliyetlerimizi Eylül ayında da kesintisiz bir şekilde sürdürdük. İhtiyaç sahibi engelli üyelerimizin sofralarına katkıda bulunmak adına düzenli olarak gerçekleştirdiğimiz bu çalışmalar, yardımlaşma ruhumuzun temelini oluşturmaktadır.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Dayanışma ile Güçleniyoruz&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Paylaşmanın önemini her fırsatta dile getiriyor ve üyelerimizin yanındaki destekçi güç olmaya gayret ediyoruz. Bu zorlu süreçlerde bir elin verdiğini diğer elin görmediği bir hassasiyetle hareket ederek, ihtiyaçların doğru yerlere ulaşmasını sağlıyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bize maddi ve manevi destek sağlayarak bu iyilik kervanına katılan tüm yardımseverlerimize canı gönülden teşekkürlerimizi sunarız. Sizlerin katkılarıyla soframız da, gönlümüz de daha bereketli.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Yerel Yönetimle İstişare: Ulaş Akhan Ziyareti]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği yönetimi olarak, şehrimizdeki engellilik politikalarının saha uygulamalarını ve karşılaşılan güncel…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/11/09/bursa-buyuksehir-belediyesi-genel-sekreter-ziyareti/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/11/09/bursa-buyuksehir-belediyesi-genel-sekreter-ziyareti/</guid><pubDate>Wed, 16 Sep 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği yönetimi olarak, şehrimizdeki engellilik politikalarının saha uygulamalarını ve karşılaşılan güncel sorunları görüşmek üzere Bursa Büyükşehir Belediyesi Genel Sekreteri Sayın Ulaş Akhan Bey’i makamında ziyaret ettik.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Çözüm Odaklı Yaklaşım&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Samimi bir atmosferde geçen görüşmemizde, engelli üyelerimizin erişilebilirlik, ulaşım ve sosyal hizmetler konusundaki taleplerini doğrudan iletme fırsatı bulduk. Sayın Genel Sekreter ile mevcut sorunların çözümüne yönelik geliştirilebilecek kısa ve orta vadeli projeler hakkında verimli fikir alışverişinde bulunduk.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Teşekkürler&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Gösterdikleri nazik ilgi, çözüm odaklı yaklaşımları ve engelli camiasına verdikleri samimi değerden dolayı Sayın Ulaş Akhan Beyefendi’ye dernek yönetimimiz ve tüm üyelerimiz adına teşekkürlerimizi sunarız. Yerel yönetimlerle kurduğumuz bu güçlü diyalog, engelsiz bir Bursa için en büyük güvencemizdir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ziyaretimize ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/KamvifSidQTxKxsM8&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Erzak Yardımı (Ağustos)]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, toplumsal dayanışmanın en güzel örneklerinden biri olan erzak yardımı faaliyetlerimizi Ağustos…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/08/16/erzak-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/08/16/erzak-yardimi/</guid><pubDate>Sun, 16 Aug 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, toplumsal dayanışmanın en güzel örneklerinden biri olan erzak yardımı faaliyetlerimizi Ağustos ayında da kesintisiz bir şekilde sürdürdük. İhtiyaç sahibi engelli üyelerimizin sofralarına katkıda bulunmak adına düzenli olarak gerçekleştirdiğimiz bu çalışmalar, yardımlaşma ruhumuzun temelini oluşturmaktadır.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Dayanışma ile Güçleniyoruz&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Paylaşmanın önemini her fırsatta dile getiriyor ve üyelerimizin yanındaki destekçi güç olmaya gayret ediyoruz. Bu zorlu süreçlerde bir elin verdiğini diğer elin görmediği bir hassasiyetle hareket ederek, ihtiyaçların doğru yerlere ulaşmasını sağlıyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bize maddi ve manevi destek sağlayarak bu iyilik kervanına katılan tüm yardımseverlerimize canı gönülden teşekkürlerimizi sunarız. Sizlerin katkılarıyla soframız da, gönlümüz de daha bereketli.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Kurban Bayramı Dayanışması ve Paylaşım Ruhu]]></title><description><![CDATA[Ruhuna uygun bir şekilde, Kurban Bayramı’nın getirdiği paylaşma ve dayanışma iklimini Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak tüm…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/07/31/kurban-bayrami-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/07/31/kurban-bayrami-yardimi/</guid><pubDate>Fri, 31 Jul 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Ruhuna uygun bir şekilde, Kurban Bayramı’nın getirdiği paylaşma ve dayanışma iklimini Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak tüm üyelerimizle yaşadık. Geleneksel hale getirdiğimiz kurban yardımı organizasyonumuzu, bu bayramda da büyük bir titizlik ve hassasiyetle gerçekleştirdik.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Gönülden Gönüle Köprüler&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bayramın anlamı olan “yakınlaşma” ve “paylaşma” duygusunu, hayırseverlerimizin bağışladığı kurban paylarını ihtiyaç sahibi engelli birimlerimize ve ailelerimize ulaştırarak somutlaştırdık. Bir sofranın bir parçası olabilmek, bir bayram sevincine ortaklık edebilmek bizler için en büyük ibadettir.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Bağışçılarımıza Şükranlarımızı Sunarız&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bizleri bu mübarek günlerde yalnız bırakmayan, kurban vekaletlerini ve paylarını derneğimize ulaştırarak üyelerimizin bayramını bayram kılan tüm yardımsever bağışçılarımıza Bursa Engelliler Kültür Derneği Yönetimi adına canı gönülden teşekkür ederiz. Rabbim yapılan ibadetleri ve hayırları kabul eylesin. Birlikte daha nice bayramlara sağlık ve huzurla ulaşmayı diliyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yardımlarımıza ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/fKDSygouywZBrjf36&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Geleceğin Teknolojisi: Robotik Kodlama Müfredatı ve Kurumsal Ziyaretler]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, engelli gençlerimizin ve üyelerimizin çocuklarının dijital dönüşüme ayak uydurmasını sağlamak ve…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/07/24/bilim-teknoloji-mudurlugu-ziyareti/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/07/24/bilim-teknoloji-mudurlugu-ziyareti/</guid><pubDate>Fri, 24 Jul 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, engelli gençlerimizin ve üyelerimizin çocuklarının dijital dönüşüme ayak uydurmasını sağlamak ve onlara yeni vizyonlar kazandırmak amacıyla vizyoner bir projeyi başlattık. Değerli eğitimcimiz Emir Aslan ile birlikte engelli bireylerin öğrenme süreçlerine özel olarak optimize edilmiş “Robotik Kodlama” müfredatımızı tamamladık.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Bilim ve Teknoloji ile Engelsiz Yarınlar&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bu heyecan verici projemizin hayata geçirilmesi için Bursa Büyükşehir Belediyesi Akıllı Şehircilik ve İnovasyon Dairesi Başkanlığı bünyesindeki Bilim ve Teknoloji Şube Müdürü Sayın Ayşe Hacıoğlu ve uzman ekibiyle bir araya geldik. Müfredatımızın detaylarını paylaştığımız bu verimli toplantıda, eğitimlerin Ağustos ayından sonra pandemi kurallarına uygun olarak, şehrimizin gururu olan GUHEM’de (Gökmen Uzay Havacılık Eğitim Merkezi) başlatılması konusunda mutabık kaldık.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Teşekkür ve Vizyon&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Engelli bireylerin teknoloji üretiminde “ben de varım” diyebilmesi için bizlere kapılarını açan ve desteklerini esirgemeyen;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Akıllı Şehircilik ve İnovasyon Dairesi Başkanı Sayın Cüneyt Taşkesen’e,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Coğrafi Bilgi Sistemleri Şube Müdürü Sayın Ali Köşker’e,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bilim ve Teknoloji Şube Müdürü Sayın Ayşe Hacıoğlu’na,&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;en içten şükranlarımızı sunarız. Gençlerimizin elindeki robotik kitler, sadece birer oyuncak değil, onların engelsiz geleceğinin inşasındaki ilk tuğlalar olacaktır.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ziyaretimize ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/dbXbZsvC6p1SwkNi8&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Erzak Yardımı (Temmuz)]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, toplumsal dayanışmanın en güzel örneklerinden biri olan erzak yardımı faaliyetlerimizi Temmuz ayında…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/07/17/erzak-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/07/17/erzak-yardimi/</guid><pubDate>Fri, 17 Jul 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, toplumsal dayanışmanın en güzel örneklerinden biri olan erzak yardımı faaliyetlerimizi Temmuz ayında da kesintisiz bir şekilde sürdürdük. İhtiyaç sahibi engelli üyelerimizin sofralarına katkıda bulunmak adına düzenli olarak gerçekleştirdiğimiz bu çalışmalar, yardımlaşma ruhumuzun temelini oluşturmaktadır.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Dayanışma ile Güçleniyoruz&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Paylaşmanın önemini her fırsatta dile getiriyor ve üyelerimizin yanındaki destekçi güç olmaya gayret ediyoruz. Bu zorlu süreçlerde bir elin verdiğini diğer elin görmediği bir hassasiyetle hareket ederek, ihtiyaçların doğru yerlere ulaşmasını sağlıyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bize maddi ve manevi destek sağlayarak bu iyilik kervanına katılan tüm yardımseverlerimize canı gönülden teşekkürlerimizi sunarız. Sizlerin katkılarıyla soframız da, gönlümüz de daha bereketli.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Özgürlüğe Atılan Adım: Tekerlekli Sandalye Yardımı]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak, engelleri birlikte aşma sözümüzü her fırsatta yerine getirmeye devam ediyoruz. Hareket…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/07/15/tekerlekli-sandalye-destegi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/07/15/tekerlekli-sandalye-destegi/</guid><pubDate>Wed, 15 Jul 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak, engelleri birlikte aşma sözümüzü her fırsatta yerine getirmeye devam ediyoruz. Hareket kısıtlılığı yaşayan ve sosyal hayata katılımda zorluk çeken bir üyemizin ihtiyacı olan tekerlekli sandalyeyi, yardımseverlerimizin katkılarıyla kendisine ulaştırdık.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Hareket Özgürlüğü ve Mutluluk&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bir tekerlekli sandalye, sadece bir araç değil; bir birey için özgürce dışarı çıkabilmek, arkadaşlarıyla buluşabilmek ve hayata daha aktif katılabilmek demektir. Üyemizin yüzündeki o samimi tebessüm, yaptığımız işin ne kadar doğru ve anlamlı olduğunu bizlere bir kez daha kanıtladı. Onun mutluluğu, bizim en büyük huzur kaynağımızdır.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Dayanışma Yaşatır&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bu anlamlı desteğin gerçekleşmesine vesile olan, maddi ve manevi katkılarıyla yanımızda duran tüm bağışçılarımıza yürekten teşekkür ederiz. Sizlerin iyiliği sayesinde bir hayatın daha değişmesine aracılık etmekten onur duyuyoruz. Birlikte, daha fazla yüreğe dokunmaya devam edeceğiz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desteğimize ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/rvCLAc855UDGuAnY8&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Erzak Yardımı]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, toplumsal dayanışmanın en güzel örneklerinden biri olan erzak yardımı faaliyetlerimizi Mart ayında…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/03/15/erzak-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/03/15/erzak-yardimi/</guid><pubDate>Sun, 15 Mar 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, toplumsal dayanışmanın en güzel örneklerinden biri olan erzak yardımı faaliyetlerimizi Mart ayında da kesintisiz bir şekilde sürdürdük. İhtiyaç sahibi engelli üyelerimizin sofralarına katkıda bulunmak adına düzenli olarak gerçekleştirdiğimiz bu çalışmalar, yardımlaşma ruhumuzun temelini oluşturmaktadır.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Dayanışma ile Güçleniyoruz&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Paylaşmanın önemini her fırsatta dile getiriyor ve üyelerimizin yanındaki destekçi güç olmaya gayret ediyoruz. Bu zorlu süreçlerde bir elin verdiğini diğer elin görmediği bir hassasiyetle hareket ederek, ihtiyaçların doğru yerlere ulaşmasını sağlıyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bize maddi ve manevi destek sağlayarak bu iyilik kervanına katılan tüm yardımseverlerimize canı gönülden teşekkürlerimizi sunarız. Sizlerin katkılarıyla soframız da, gönlümüz de daha bereketli.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Bursa Engelliler İl Meclisi Mart Ayı Toplantısı]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler İl Meclisi Mart Ayı Olağan Toplantısı, Uygar Görme Engelliler Derneği’nin ev sahipliğinde geniş bir katılımla…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/03/09/bursa-engelliler-il-meclisi-olagan-toplantisi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/03/09/bursa-engelliler-il-meclisi-olagan-toplantisi/</guid><pubDate>Mon, 09 Mar 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler İl Meclisi Mart Ayı Olağan Toplantısı, Uygar Görme Engelliler Derneği’nin ev sahipliğinde geniş bir katılımla gerçekleştirildi. Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, engelli haklarının savunulması ve yerel politikaların iyileştirilmesi süreçlerinde aktif rol oynamaya devam ediyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Stratejik İstişareler&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bu ayki toplantımızda, özellikle pandemi öncesindeki son hazırlıklar, erişilebilirlik projeleri ve dernekler arası koordinasyon süreçleri ele alındı. Şehrimizde yaşayan engelli vatandaşlarımızın karşılaştığı güncel sorunlara yönelik ortaklaşa geliştirilen çözüm önerileri, ilgili birimlere iletilmek üzere kayıt altına alındı.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Güçlü Temsiliyet&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Derneğimiz, il meclisi bünyesindeki çalışmalarıyla üyelerimizin sesi olmaya ve onların haklarını en üst perdeden savunmaya kararlıdır. Toplantıya katkı sunan tüm dernek başkanlarımıza ve üyelerimize dayanışmaları için teşekkür ederiz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toplantımıza ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/LB4pd6Lkm9HVk9s19&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Dünya Kadınlar Günü Kutlaması]]></title><description><![CDATA[8 Mart Dünya Kadınlar Günü’nün birleştirici ve güçlendirici ruhunu, Bursa Engelliler Meclisi’nin öncülüğünde Uygar Görme Engelliler Derneği…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/03/08/kadinlar-gunu/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/03/08/kadinlar-gunu/</guid><pubDate>Sun, 08 Mar 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;8 Mart Dünya Kadınlar Günü’nün birleştirici ve güçlendirici ruhunu, Bursa Engelliler Meclisi’nin öncülüğünde Uygar Görme Engelliler Derneği’nde düzenlenen özel bir etkinlikle paylaştık. Kadınların toplumun her alanındaki emeğine ve vazgeçilmez yeridine vurgu yaptığımız bu anlamlı günde, engelli kadın üyelerimizle bir araya gelmenin mutluluğunu yaşadık.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Değerli Konuklarımızla Omuz Omuza&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Etkinliğimiz, Bursa Büyükşehir Belediyesi Başkan Vekili Sayın Murat Bey ve Refah Partisi İl Başkan Vekili Sayın Kamil Bey’in katılımlarıyla çok daha anlamlı bir hale geldi. Siyasi temsilcilerin ve yerel yönetimlerin bu tür özel günlerde engelli kadınların sorunlarına ve başarılarına kulak vermesi, toplumsal eşitlik yolunda attığımız adımları güçlendirmektedir.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Kadınlar Günü Her Gündür&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bizler için kadınlar günü sadece bir güne sığdırılamayacak kadar değerlidir. Kadınların hayatın her anında hak ettikleri sevgi, saygı ve huzura kavuşması; engelli kadınların ise her türlü bariyeri aşarak sosyal hayatta daha aktif rol alması en büyük temennimizdir. Tüm kadınların bu özel gününü en içten dileklerimizle kutluyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Etkinliğimize ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/gACGNRSb5cBdJ9EH9&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Sevgililer Günü Kahvaltısı]]></title><description><![CDATA[14 Şubat Sevgililer Günü’nün sevgi dolu atmosferini, engelli üyelerimizin motivasyonunu artırmak amacıyla düzenlenen keyifli bir kahvaltı…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/02/14/sevgililer-gunu-kahvaltisi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/02/14/sevgililer-gunu-kahvaltisi/</guid><pubDate>Fri, 14 Feb 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;14 Şubat Sevgililer Günü’nün sevgi dolu atmosferini, engelli üyelerimizin motivasyonunu artırmak amacıyla düzenlenen keyifli bir kahvaltı etkinliğiyle paylaştık.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Sevgi Engelleri Aşar&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Çekirge Hakimler Evi’nde, Spastik Engelliler Derneği tarafından gerçekleştirilen bu güzel organizasyona, Sayın Semiha Kartal Hanımefendi’nin nazik davetiyle katılım sağladık. Sevginin en saf halinin paylaşıldığı bu sofrada, engelli bireylerin sosyal hayatın birer parçası olduğunu ve her anın tadını birlikte çıkarabileceğimizi bir kez daha gösterdik.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bizi bu anlamlı günde ağırlayan Semiha Kartal Hanımefendi’ye ve Spastik Engelliler Derneği yönetimine yürekten teşekkür ederiz. Unutmayalım ki; en büyük engel sevgisizliktir. Tüm sevgililerin günü kutlu olsun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Etkinliğimize ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/FJUek8xEqc3FyxGV7&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Bursa Engelliler İl Meclisi İkinci Olağan Toplantısı]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler İl Meclisi, Ocak ayındaki yoğun çalışma temposunu sürdürerek ikinci olağan toplantısını 22 Ocak 2020 tarihinde Türkiye…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/01/22/bursa-engelliler-il-meclisi-ikinci-olagan-toplantisi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/01/22/bursa-engelliler-il-meclisi-ikinci-olagan-toplantisi/</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler İl Meclisi, Ocak ayındaki yoğun çalışma temposunu sürdürerek ikinci olağan toplantısını 22 Ocak 2020 tarihinde Türkiye Sakatlar Derneği’nin ev sahipliğinde gerçekleştirdi. Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, şehrimizdeki engelli sivil toplum kuruluşları arasındaki bağı güçlendirmek adına bu toplantıda da hazır bulunduk.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Gündem ve Kararlar&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Toplantıda, ay başında belirlenen hedeflerin takibi yapıldı ve Şubat ayı için planlanan farkındalık etkinlikleri karara bağlandı. Özellikle erişilebilirlik sorunlarının kamu kurumlarına iletilmesi noktasında ortak bir strateji belirlenmesi, toplantının en verimli çıktılarından biri oldu. Şehrimizdeki tüm engelli derneklerinin tek bir ses olarak hareket etmesi, sorunlarımızın çözümünü hızlandıracaktır.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Takibi Sürdürüyoruz&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, İl Meclisi bünyesindeki tüm süreçlerin aktif takipçisi olmaya ve üyelerimizin menfaatlerini her platformda savunmaya devam edeceğiz. Bizleri ağırlayan Türkiye Sakatlar Derneği’ne teşekkür ederiz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toplantımıza ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/oQshWowm4jGPVkn59&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Bursa Engelliler İl Meclis Başkanlığı Ziyareti]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler İl Meclis Başkanlığı yönetim kurulu, iade-i ziyaret kapsamında derneğimizi ziyaret ederek bizleri onurlandırdılar. Bursa…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/01/11/bursa-engelliler-il-meclisi-ziyareti/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/01/11/bursa-engelliler-il-meclisi-ziyareti/</guid><pubDate>Sat, 11 Jan 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler İl Meclis Başkanlığı yönetim kurulu, iade-i ziyaret kapsamında derneğimizi ziyaret ederek bizleri onurlandırdılar. Bursa’daki engelli sivil toplum kuruluşları arasındaki diyaloğu geliştirmek adına bu ziyaret büyük bir anlam taşımaktadır.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Kurumsal İlişkiler ve Ortak Vizyon&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ziyaret sırasında, derneğimizin yürüttüğü projeler ve gelecek dönem hedeflerimiz hakkında İl Meclisi yönetimine bilgi verdik. Şehrimizdeki engelli politikalarının geliştirilmesi noktasında İl Meclisi ile koordineli çalışmanın önemi üzerinde durduk. Karşılıklı fikir alışverişiyle geçen bu görüşme, gelecekteki ortak projelerimiz için verimli bir zemin oluşturdu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bizleri ziyaret ederek onurlandıran Bursa Engelliler İl Meclis Başkanlığı’na and değerli yönetim kurulu üyelerine nazik ziyaretleri için teşekkürlerimizi sunarız.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Etkinliğimize ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/nDBnEBKZafVHZtKx6&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Beyaz Baston Haftası Etkinlikleri]]></title><description><![CDATA[7-14 Ocak tarihleri arasında kutlanan Beyaz Baston Haftası kapsamında, görme engelli bireylerin bağımsızlığını simgeleyen bu önemli günü…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/01/14/beyaz-baston-haftasi-etkinlikleri/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/01/14/beyaz-baston-haftasi-etkinlikleri/</guid><pubDate>Sat, 11 Jan 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;7-14 Ocak tarihleri arasında kutlanan Beyaz Baston Haftası kapsamında, görme engelli bireylerin bağımsızlığını simgeleyen bu önemli günü Yunuseli Gündüz Bakım Evi’nde düzenlenen anlamlı bir etkinlikle kutladık.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Bağımsızlığın Simgesi: Beyaz Baston&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Beyaz baston, sadece bir araç değil; görme engelli bireylerin toplumsal hayata katılımının, özgürleşiminin ve güvenli hareket edebilmesinin en güçlü simgesidir. Etkinlikte, görme engelli arkadaşlarımızın yaşadığı zorluklar ve toplumdan beklentileri üzerine paylaşımlarda bulunarak farkındalık oluşturmaya çalıştık.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, her bireyin engelsiz ve güvenli bir ulaşım hakkına sahip olduğu bir dünya için çalışmaya devam edeceğiz. Bu güzel organizasyona ev sahipliği yapan Yunuseli Gündüz Bakım Evi’ne ve tüm katılımcılara teşekkürlerimizi sunarız.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Etkinliğimize ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/BGHdhSEH1StJrqHu9&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Bursa Engelliler İl Meclisi Olağan Toplantısı]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler İl Meclisi Olağan Toplantısı, Uygar Görme Engelliler Derneği’nin ev sahipliğinde gerçekleştirildi. Bursa Engelliler Kültür…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/01/04/bursa-engelliler-il-meclisi-olagan-toplantisi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/01/04/bursa-engelliler-il-meclisi-olagan-toplantisi/</guid><pubDate>Sat, 04 Jan 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler İl Meclisi Olağan Toplantısı, Uygar Görme Engelliler Derneği’nin ev sahipliğinde gerçekleştirildi. Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, şehrimizdeki engelli bireylerin haklarını savunmak ve koordinasyonu güçlendirmek amacıyla bu önemli toplantıda yerimizi aldık.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Gündem Maddeleri ve İş Birliği&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Toplantıda, yeni dönemde Bursa genelinde gerçekleştirilecek faaliyetler, engelli vatandaşlarımızın yerel yönetimlerden beklentileri ve sivil toplum kuruluşları arasındaki iş birliği olanakları detaylıca ele alındı. Şehrimizin engelli meclisi çatısı altında aldığımız kararların, üyelerimizin yaşam kalitesine doğrudan yansıyacağına inanıyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Birlikte Daha Güçlüyüz&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bu tür istişare toplantıları, sorunlarımızı ortak bir dille ifade etmemiz ve çözüm yollarını birlikte üretmemiz açısından hayati önem taşımaktadır. Toplantıya katılım sağlayan tüm paydaşlarımıza ve bizleri ağırlayan Uygar Görme Engelliler Derneği’ne teşekkür ederiz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Yıl Sonu Etkinliği]]></title><description><![CDATA[2019 yılına veda ederken, 2020’yi büyük bir coşku ve dayanışma ruhuyla karşıladık. Yeni yılın heyecanını paylaştığımız bu özel gecede,…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/01/05/yil-sonu-etkinligi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/01/05/yil-sonu-etkinligi/</guid><pubDate>Sat, 04 Jan 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;2019 yılına veda ederken, 2020’yi büyük bir coşku ve dayanışma ruhuyla karşıladık. Yeni yılın heyecanını paylaştığımız bu özel gecede, kardeş derneğimiz Renk Otizm ile birlikte unutulmaz bir yıl başı balosu ve farkındalık etkinliği düzenledik.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Farkındalık ve Eğlence Bir Arada&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Etkinliğimizde engelli üyelerimiz, ailelerimiz ve gönüllülerimizle birlikte hem eğlendik hem de toplumsal farkındalığa dikkat çeken anlamlı paylaşımlarda bulunduk. Müzik, dans ve samimi sohbetlerle dolu bu gece, derneklerimiz arasındaki bağları daha da güçlendirdi.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Teşekkür ve Temenniler&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bu güzel gecenin hayata geçirilmesinde bizlere destek olan tüm sponsorlarımıza, Renk Otizm ailesine ve bizleri hiçbir zaman yalnız bırakmayan kıymetli üyelerimize canı gönülden teşekkür ederiz. 2020 yılının tüm insanlığa sağlık, huzur ve engelsiz bir dünya getirmesini temenni ediyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Etkinliğimize ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/HKyJj6T816zDMJeY9&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Engelliler Konfederasyonu İstişare Toplantısı]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, engelli haklarının ulusal düzeyde savunulması ve yeni stratejilerin belirlenmesi amacıyla Engelliler…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/12/25/engelliler-federasyonu-toplantisi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/12/25/engelliler-federasyonu-toplantisi/</guid><pubDate>Wed, 25 Dec 2019 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, engelli haklarının ulusal düzeyde savunulması ve yeni stratejilerin belirlenmesi amacıyla Engelliler Konfederasyonu tarafından düzenlenen iki günlük kapsamlı toplantıya katılım sağladık.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Üyelerimizin Sesi Olmaya Devam Ediyoruz&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Toplantı süresince, Bursa’da yaşayan engelli vatandaşlarımızın karşılaştığı yerel sorunları, erişilebilirlik taleplerini ve sosyal haklara dair beklentilerimizi konfederasyon düzeyinde dile getirdik. Türkiye genelindeki diğer derneklerle fikir alışverişinde bulunarak, ortak projeler ve savunuculuk faaliyetleri üzerine istişarelerde bulunduk.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Katılımcı ve Güçlü Temsil&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Derneğimiz, engelli bireylere dair kararların alındığı her platformda söz sahibi olmayı bir görev addetmektedir. Haklarımızı bilmek, korumak ve geliştirmek için her daim en ön saflarda yer almaya; derneğimizin ve üyelerimizin gücünü hissettirmeye devam edeceğiz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toplantımıza ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/Wq2P6EVqXZkh5jmX8&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Dayanışmanın Gücü: Hatice Hanım İçin Ameliyat Bağışı Tamamlandı]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak, en temel amacımız olan yardımlaşma ve dayanışma ruhunu bir kez daha en somut şekilde yaşadık…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/12/14/ameliyat-bagisi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/12/14/ameliyat-bagisi/</guid><pubDate>Sat, 14 Dec 2019 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak, en temel amacımız olan yardımlaşma ve dayanışma ruhunu bir kez daha en somut şekilde yaşadık. Engelli üyemiz kıymetli Hatice Kundakçı hanımefendinin sağlığına kavuşması için başlattığımız bağış kampanyası, sizlerin desteğiyle başarıyla tamamlandı.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Mutlu Son: Ameliyat Başarıyla Gerçekleşti&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Toplanan bağışlar sayesinde Hatice Hanım’ın gerekli olan ameliyatı uzman hekimler tarafından gerçekleştirildi. Operasyon sonrası iyileşme süreci başarıyla devam etmekte olup, Hatice Hanım artık hayatını kimseye ihtiyaç duymadan idame ettirecek duruma gelmiştir. Bir bireyin hayatına dokunabilmenin ve ona bağımsızlığını geri kazandırabilmenin gururunu yaşıyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Teşekkür ve Şeffaflık&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bu süreçte maddi ve manevi desteklerini esirgemeyen, “engelli bir vatandaşımızın hayatı değişsin” diyerek katkıda bulunan tüm yardımseverlerimize en içten şükranlarımızı sunarız. Derneğimizin şeffaflık ilkesi gereği, yapılan harcamalara ve hastane faturalarına ait bilgilere aşağıdaki bağlantıdan ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Birlikte Daha Güçlüyüz!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ameliyat faturaları ve dekontlara ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/v4UdiUp5RQYW2xz67&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[2020 E-KPSS Sınav Takvimi ve Başvuru Duyurusu]]></title><description><![CDATA[Engelli Kamu Personeli Seçme Sınavı (EKPSS) süreciyle ilgili beklenen haber ÖSYM’den geldi. 2020 yılı sınav takviminin açıklanmasıyla…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/11/18/ekpss-duyurusu/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/11/18/ekpss-duyurusu/</guid><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Engelli Kamu Personeli Seçme Sınavı (EKPSS) süreciyle ilgili beklenen haber ÖSYM’den geldi. 2020 yılı sınav takviminin açıklanmasıyla birlikte, kamu kurumlarında görev almak isteyen engelli adaylar için hazırlık maratonu da resmen başlamış oldu.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Önemli Tarihler&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Yayınlanan resmi takvime göre sınav ve başvuru süreçleri şu şekildedir:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sınav Tarihi:&lt;/strong&gt; 26.04.2020&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sınav Başvuruları:&lt;/strong&gt; 24 Ocak 2020 - 12 Şubat 2020 tarihleri arası&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Kura Başvuruları:&lt;/strong&gt; 28 Nisan 2020 - 12 Mayıs 2020 tarihleri arası&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Başarılar Dileriz&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, sınava hazırlanan tüm üyelerimize ve engelli kardeşlerimize şimdiden başarılar dileriz. Unutmayın ki azim ve kararlılık, her türlü engeli aşmanın anahtarıdır. Sınav süreciyle ilgili sorularınız ve destek ihtiyaçlarınız için derneğimizle iletişime geçebilirsiniz. Gelişmeleri takip etmeye devam edeceğiz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Çanakkale Gezisi (Şehitlerimize Saygı Turu)]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak, tarihimizin en şanlı destanlarından birinin yazıldığı Çanakkale’ye anlamlı bir gezi…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/11/10/canakkale-gezisi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/11/10/canakkale-gezisi/</guid><pubDate>Sun, 10 Nov 2019 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak, tarihimizin en şanlı destanlarından birinin yazıldığı Çanakkale’ye anlamlı bir gezi düzenledik. 10 Kasım gibi özel bir günde gerçekleştirdiğimiz bu ziyaretle, hem Cumhuriyetimizin kurucusu Gazi Mustafa Kemal Atatürk’ü andık hem de aziz şehitlerimizin manevi huzuruna çıktık.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Tarihe Yolculuk&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Gezimiz boyunca Çukurova, Conkbayırı ve Şehitler Abidesi gibi milli mücadelemizin simge noktalarını ziyaret ettik. Rehberlerimizden dinlediğimiz kahramanlık hikayeleri, üyelerimiz ve aileleri için duygu dolu anlar yaşattı. Vatan topraklarının nasıl savunulduğunu yerinde görmek, hepimiz için büyük bir gurur ve minnet kaynağı oldu.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Teşekkürler&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bu manevi atmosferi bizlerle paylaşan, yolculuğumuz boyunca birbirine destek olan tüm üyelerimize ve katılım sağlayan ailelerine teşekkür ederiz. Geçmişimize sahip çıkarak, geleceğe daha umutla ve güçle bakmaya devam edeceğiz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Pamukkale Gezisi]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak, ülkemizin eşsiz doğa harikalarından biri olan Pamukkale’ye unutulmaz bir gezi düzenledik…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/09/07/pamukkale-gezisi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/09/07/pamukkale-gezisi/</guid><pubDate>Sat, 07 Sep 2019 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak, ülkemizin eşsiz doğa harikalarından biri olan Pamukkale’ye unutulmaz bir gezi düzenledik. Beyaz travertenlerin büyüleyici atmosferinde, üyelerimizle birlikte tarih ve doğanın iç içe geçtiği bir gün geçirdik.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Beyaz Cennet’te Keyifli Anlar&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Gezimiz kapsamında, Hierapolis Antik Kenti’nin tarihi dokusunu soluma ve şifalı sularıyla ünlü travertenleri yakından görme fırsatı bulduk. Engelli üyelerimiz ve aileleri için sosyal bir rehabilitasyon niteliği taşıyan bu etkinlik, moral ve motivasyon depoladığımız çok özel bir kaçamak oldu.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Teşekkürler&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Gezimize katılım sağlayan, bu güzel günü paylaştığımız tüm üyelerimize teşekkür ederiz. Özel sebeplerle aramızda olamayan üyelerimizi de unutmadık; bir sonraki etkinliğimizde hep beraber olmayı diliyoruz. Sizin mutluluğunuz, bizim en büyük başarımızdır.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Empati Futbol Karşılaşması (Hürriyet Anadolu Lisesi)]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, geçtiğimiz Nisan ayında Hürriyet Anadolu Lisesi’nde gerçekleştirdiğimiz seminerde kurduğumuz dostluk…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/06/11/hurriyet-anadolu-lisesi-futbol-karsilasmasi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/06/11/hurriyet-anadolu-lisesi-futbol-karsilasmasi/</guid><pubDate>Tue, 11 Jun 2019 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, geçtiğimiz Nisan ayında Hürriyet Anadolu Lisesi’nde gerçekleştirdiğimiz seminerde kurduğumuz dostluk köprülerini, sahada sergilediğimiz anlamlı bir spor etkinliğiyle taçlandırdık. Gençlerimizin ve öğretmenlerimizin nazik teklifi üzerine bir “Empati Futbol Karşılaşması” düzenledik.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Empati ve Sporun Birleştirici Gücü&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2 Eylül Görme Engelliler Gençlik ve Spor Kulübü ile gerçekleştirdiğimiz değerli iş birliği sonucunda futbol takımımızı oluşturduk. Görme engelli sporcularımızın katılımıyla gerçekleştirilen B-1 Futbol maçı, katılımcılar için hem heyecan verici bir spor müsabakası hem de engelli bireylerin dünyasını anlama adına eşsiz bir deneyim oldu.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Kazanan Kardeşlik Oldu&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hürriyet Anadolu Lisesi takımıyla yaptığımız bu dostluk maçında skor ne olursa olsun, asıl kazanın “kardeşlik” ve “farkındalık” olduğunu sahada bizzat gördük. Bizleri bu anlamlı günde yalnız bırakmayan üyelerimize, coşkulu destekleriyle tribünleri dolduran Hürriyet Anadolu Lisesi öğrencilerine ve idari kadrosuna en içten teşekkürlerimizi sunarız.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Etkinliğimize ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/YZWQL3UK9SxbAiFP6&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[İftar Yemeği (Kültürpark)]]></title><description><![CDATA[Ramazan ayının manevi huzurunu paylaşmaya devam ediyoruz. Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, bu kez Kültürpark Salon Medya’nın ev…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/05/24/iftar-yemegi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/05/24/iftar-yemegi/</guid><pubDate>Fri, 24 May 2019 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Ramazan ayının manevi huzurunu paylaşmaya devam ediyoruz. Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, bu kez Kültürpark Salon Medya’nın ev sahipliğinde düzenlenen iftar yemeğinde kıymetli üyelerimiz ve aileleriyle bir araya geldik.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Paylaşmanın Mutluluğu&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;İftar soframızda paylaştığımız her lokma, birliğimizi ve beraberliğimizi daha da perçinliyor. Engelli bireyler ve aileleri için sosyal etkileşimin en güzel örneklerinden birini sergilediğimiz bu akşamda, Ramazan’ın birleştirici gücünü bir kez daha hissettik.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Destekçilerimize Teşekkür&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bu güzel organizasyonun gerçekleşmesine katkı sunan değerli sponsorlarımıza ve katılımıyla soframızı onurlandıran tüm üyelerimize şükranlarımızı sunarız. Birlikte daha nice bayramlara ve güzel akşamlara ulaşmayı temenni ediyoruz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[İftar Yemeği]]></title><description><![CDATA[Ramazan ayının manevi ikliminde, Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak Merinos Parkı’nın huzurlu atmosferinde düzenlenen iftar…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/05/14/iftar-yemegi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/05/14/iftar-yemegi/</guid><pubDate>Tue, 14 May 2019 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Ramazan ayının manevi ikliminde, Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak Merinos Parkı’nın huzurlu atmosferinde düzenlenen iftar yemeğinde bir araya geldik. Birlik, beraberlik ve paylaşma ruhunun en derinden hissedildiği bu akşamda, engelli üyelerimiz ve kıymetli aileleriyle aynı sofrayı paylaşmanın mutluluğunu yaşadık.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Gönül Sofrasında Buluştuk&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bu geleneksel iftar buluşmamız, sadece bir yemek değil, gönül bağlarımızı tazelediğimiz, dertleştiğimiz ve kardeşliğimizi pekiştirdiğimiz özel bir etkinlik oldu. Ramazan’ın bereketini hep birlikte paylaşırken, dayanışmanın engelleri nasıl ortadan kaldırdığına bir kez daha tanıklık ettik.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Teşekkür ve Şükran&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bu anlamlı organizasyonun hayata geçirilmesinde emeği geçen, bizlere destek veren tüm sponsorlarımıza ve bizleri bu akşamda yalnız bırakmayan, soframızı şenlendiren değerli üyelerimize canı gönülden teşekkür ederiz. Paylaştıkça çoğalan mutluluğumuzun daim olmasını diliyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Etkinliğimize ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/KmFdDQxXYWHKa9Tx7&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Bursa Büyükşehir Belediyesi Olağanüstü Toplantısı]]></title><description><![CDATA[Bursa Büyükşehir Belediyesi Engelliler Şube Müdürlüğü bünyesinde düzenlenen, sivil toplum kuruluşları başkanları, konfederasyon başkanı ve…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/04/27/bursa-buyuksehir-belediyesi-olaganustu-toplantisi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/04/27/bursa-buyuksehir-belediyesi-olaganustu-toplantisi/</guid><pubDate>Sat, 27 Apr 2019 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Büyükşehir Belediyesi Engelliler Şube Müdürlüğü bünyesinde düzenlenen, sivil toplum kuruluşları başkanları, konfederasyon başkanı ve yönetim kurullarının bir araya geldiği olağanüstü toplantıya Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak katılım sağladık.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Güçlü İş Birliği ve Ortak Akıl&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bu kritik toplantıda, şehrimizde yaşayan engelli vatandaşlarımızın yaşam kalitesini artıracak yeni projeler, mevcut hizmetlerin iyileştirilmesi ve STK’lar arası koordinasyonun güçlendirilmesi konuları ele alındı. Yerel yönetimlerle kurduğumuz bu güçlü bağlar, engelli bireylerin haklarının savunulması ve taleplerinin en üst düzeyde dile getirilmesi açısından büyük önem taşımaktadır.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Engelsiz Bursa Hedefi&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Toplantı süresince sunduğumuz öneriler ve yaptığımız istişareler, “Engelsiz Bursa” vizyonuna katkı sağlama hedefimizi bir kez daha teyit etti. Derneğimiz, şehrimizin karar verici mekanizmalarında aktif rol alarak üyelerimizin sesi olmaya devam edecektir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toplantımıza ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/UGyZ4VDPMYJHbgCeA&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Hürriyet Anadolu Lisesi Semineri]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak, toplumda engellilik farkındalığını artırmak ve gelecek nesillerle dayanışma köprüleri kurmak…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/04/22/hurriyet-anadolu-lisesi-semineri/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/04/22/hurriyet-anadolu-lisesi-semineri/</guid><pubDate>Mon, 22 Apr 2019 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak, toplumda engellilik farkındalığını artırmak ve gelecek nesillerle dayanışma köprüleri kurmak amacıyla Hürriyet Anadolu Lisesi’nde öğrenimini sürdüren genç arkadaşlarımızla bir araya geldik.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Farkındalık ve Empati&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Gerçekleştirdiğimiz bu seminerde, engelli bireylerin günlük hayatta karşılaştıkları fiziksel ve sosyal zorlukları, bu engellerin aşılması için geliştirilen çözümleri ve derneğimizin yürüttüğü faaliyetleri paylaştık. Gençlerimizin konuya olan duyarlılığı, sordukları nitelikli sorular ve geliştirdikleri empati yüklü düşünceler bizleri oldukça mutlu etti.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Geleceğe Umutla Bakıyoruz&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Eğitim kurumlarımızda bu tür buluşmaların gerçekleşmesi, engelsiz bir dünya vizyonumuzun en önemli adımlarından biridir. Bizlere kapılarını açan okul yönetimine ve samimi ilgileriyle bizleri ağırlayan tüm genç arkadaşlarımıza canı gönülden teşekkürlerimizi sunarız. Gençlerin vizyonuyla, yarının çok daha erişilebilir olacağına inanıyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Etkinliğimize ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/R3CXuNPfZgk1HNNfA&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Üye Toplantısı]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, temel önceliğimiz olan üyelerimizin hayat standartlarını iyileştirmek ve her türden engeli birlikte…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/04/14/uye-toplantisi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/04/14/uye-toplantisi/</guid><pubDate>Sun, 14 Apr 2019 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak, temel önceliğimiz olan üyelerimizin hayat standartlarını iyileştirmek ve her türden engeli birlikte aşmak adına çalışmalarımıza aralıksız devam ediyoruz. Bu kapsamda gerçekleştirdiğimiz istişare toplantımızda üyelerimizle bir araya geldik.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Sorunlara Ortak Çözümler&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Düzenli olarak organize ettiğimiz bu toplantılar, üyelerimizin günlük yaşamda karşılaştığı zorlukları doğrudan kendilerinden dinlememize ve bu problemlere yönelik somut, uygulanabilir çözüm yolları geliştirmemize olanak sağlıyor. Dayanışma ruhuyla hareket ederek, derneğimizin her bir ferdinin sesinin duyurulmasını ve haklarının savunulmasını sağlıyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Birlikte Daha Güçlüyüz&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Projelerimize değer veren, toplantılarımıza katılım göstererek kıymetli görüşlerini bizlerle paylaşan tüm üyelerimize en içten şükranlarımızı sunarız. Sizlerin azmi ve mutluluğu, bizler için en büyük motivasyon kaynağıdır. Derneğimiz, sizlerin katılımıyla büyümeye ve güçlenmeye devam edecek.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toplantımıza ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/MUAUM6LeLrUm4MjT9&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Seçim Duyurusu]]></title><description><![CDATA[31 Mart seçimleri öncesinde, engelli bireylerin demokratik haklarını kullanırken sahip oldukları yasal kolaylıklar ve dikkat etmeleri…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/03/30/secim-duyurusu/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/03/30/secim-duyurusu/</guid><pubDate>Sat, 30 Mar 2019 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;31 Mart seçimleri öncesinde, engelli bireylerin demokratik haklarını kullanırken sahip oldukları yasal kolaylıklar ve dikkat etmeleri gereken hususlarla ilgili önemli bir bilgilendirme paylaşıyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yüksek Seçim Kurulu Başkanlığı’nın Resmi Gazete’de yayımlanan 08/01/2014 Günlü 23 Nolu Kararı eki olan &lt;strong&gt;138 Nolu Genelge&lt;/strong&gt; uyarınca, engelli seçmenlerin hakları şu şekilde düzenlenmiştir:&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3&gt;Sandık Kurulu Önüne Alınmada Sıra&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MADDE 26:&lt;/strong&gt; Oy verme günü sandık başına gelen seçmenler, sandık kurulu önüne kurul başkanı tarafından sıra ile birer birer alınırlar. &lt;strong&gt;Gebeler, hastalar ve engelliler, bekletilmeden oylarını verirler.&lt;/strong&gt; Yaşlıların da bekletilmeden oy kullanmalarına izin verilebilir (298/90).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sandıkta görevlendirilen güvenlik görevlileri ve yaşlılar ile engellilere yardım edenlerin de öncelikle oy kullanmalarına izin verilebilir.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3&gt;Engellilerin Oy Kullanması&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MADDE 27:&lt;/strong&gt; Görme engelliler, felçliler, elleri eksik olanlar veya bu gibi bedeni engelleri açıkça belli olanlar o seçim çevresi seçmeni olan ve o sırada sandık alanında bulunan akrabalarından birinin, akrabası yoksa diğer herhangi bir seçmenin yardımı ile oylarını kullanabilirler. &lt;strong&gt;Bir seçmen, birden fazla engelliye yardım edemez&lt;/strong&gt; (298/93).&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Önemli Uyarı&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sandığa giderken “Örnek 138 Nolu Genelge’nin 27. maddesi”ni mutlaka hatırınızda tutunuz. Arzu etmediğiniz veya hakkınızın engellendiği bir durumla karşılaştığınız takdirde:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Derhal ilgili maddeyi sandık kuruluna hatırlatınız.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Oyunuzun istemediğiniz bir başkasına kullandırılmasının bir suç teşebbüsü olduğunu belirterek itiraz ediniz.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Durumu tutanağa bağlatarak bir örneğini alınız ve İlçe Seçim Kurulu’na şikayette bulununuz.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Unutmayınız; oyunuz kutsaldır. İradenizin dışında kimsenin oyunuzu kullanmasına müsaade etmeyiniz.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Bursa Gezisi]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak, üyelerimizin sosyal hayata katılımını artırmak ve şehrimizin güzelliklerini birlikte…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/03/24/bursa-gezisi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/03/24/bursa-gezisi/</guid><pubDate>Sun, 24 Mar 2019 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak, üyelerimizin sosyal hayata katılımını artırmak ve şehrimizin güzelliklerini birlikte keşfetmek amacıyla keyifli bir Bursa gezisi düzenledik.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Gezinin Önemli Durakları&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bu anlamlı etkinlikte, Bursa’nın tarih kokan sokaklarında geçmişe yolculuk yaparken, kentimizin simgeleşmiş kültürel mekânlarını yakından görme ve tanıma fırsatı bulduk. Rehber eşliğinde gerçekleştirdiğimiz bu gezi, hem eğitici hem de moral depolayıcı bir deneyim oldu.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Birlikte Daha Güçlüyüz&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Engelli üyelerimiz ve kıymetli aileleriyle birlikte geçirdiğimiz her an, derneğimizin bağlarını daha da güçlendiriyor. Paylaştığımız bu değerli vakit, bizler için sadece bir gezi değil, büyük bir ailenin bir arada olmasının verdiği mutluluktur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Katılım sağlayan, özel sebeplerden dolayı aramızda olamayan tüm üyelerimize bizi yalnız bırakmadıkları için teşekkür ederiz. Onların mutluluğu bizim mutluluğumuz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Etkinliğimize ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/juqLDJ1BgAfrF7zZ6&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener noreferrer&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item></channel></rss>