<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği; bünyesinde bulunan engelli vatandaşlar için din, dil, ırk, bölge ve cinsiyet ayırımı gözetmeksizin gerekli desteği sağlamayı amaçlamaktadır.]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com</link><generator>GatsbyJS</generator><lastBuildDate>Wed, 15 Sep 2021 13:41:09 GMT</lastBuildDate><item><title><![CDATA[Engelli Hakları]]></title><description><![CDATA[Günümüzde engellilere tanınan haklar yeterli olmasa da geçmişe nazaran önemli mesafeler almıştır. Yapılan yasal düzenlemeler ile engellilere…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/08/10/engelli-haklari/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/08/10/engelli-haklari/</guid><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Günümüzde engellilere tanınan haklar yeterli olmasa da geçmişe nazaran önemli mesafeler almıştır. Yapılan yasal düzenlemeler ile engellilere ya farklı haklar verilmekte ya da daha önce verilen haklar genişletilmektedir. Bundan dolayı engelliler memnun olsa da hakları geneli düşünüldüğünde hala eksik olan birçok nokta bulunmaktadır.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Engelli hakları konusunda yeni adımların atılması engellilerin en büyük arzuları arasında bulunmaktadır. Yapılacak yeni düzenlemeler sayesinde, engellilerin günlük yaşama karışması çok daha kolaylaştırılabilir. Engellilerin şuanda mevcut olan birçok hakları bulunmaktadır. Bu haklardan bazıları şunlardır:&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Engelli Aylığı&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Engelli kişilere devlet belli bir miktarda maaş vermektedir. Verilen maaş engellilik derecesine göre değişmektedir. Engelli maaşını 18 yaşını tamamlamış kişilere ve 18 yaşını tamamlamış engellilere bakmakla yükümlü olan kişilere verilmektedir. Aile ve Sosyal Politikalar bakanlığı tarafından 18 yaşını tamamlamış engelli kişilere ve 18 yaşını tamamlamış engellilere bakmakla yükümlü olan kişilere “muhtaç aylığı” bağlanmaktadır. 2018 – Engelli hakları kapsamında sağlanan bu aylık engelliler ve onlara bakan kişilere büyük bir kolaylık sağlamaktadır.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Engelli Kartı&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Engellilere tanınan haklardan yararlanmak için “engelli kimlik kartı” sahibi olmak gerekmektedir. Engelli kartı doğuştan ya da sonradan oluşan zihinsel, bedensel, ruhsal, sosyal ve duyusal yeteneklerin en az %40’nı kaybeden kişilere verilmektedir. Bu kart sayesinde engelli haklarından yararlanılabilmektedir.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Engellilik İndirimi&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Engelli kişiler, engel oranlarına göre çeşitli derecelere ayrılmış ve engelliler bu derecelere göre vergi indirimlerinden yararlanmaktadırlar. Vücudundaki engel sebebiyle çalışma gücünün %80’ini kaybeden kişiler birinci derece, %60’ını kaybedenler ikinci derece ve %40’ını kaybedenler ise üçüncü derece engelli sayılmaktadır. Bu kategorideki engellilere engelli hakları kapsamında vergi indirimi uygulanmaktadır.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Yer Değiştirme&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Engelli kişilerin meslekleri bulunması durumunda ilgili mevzuata uygun bir şekilde çeşitli kadrolara atanabilmektedir. Engelli kişi herhangi bir kadroya atandığında eşi ya da bakmakla yükümlü olduğu kişilerin yer değiştirme talepleri karşılanmaktadır.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Emlak Vergisi&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Engelliler 200 metrekareye kadar olan tek katlı konutları için emlak vergisi ödememektedir.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Vergi Muafiyeti&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Engellilerin yaşamlarını daha rahat hale getirmek ve günlük yaşamlarını kolaylaştırmak için bazı eşyalar yurt dışından ithal edilmektedir. Bu eşyaları engelliler adına ilgili dernekler aldıklarında gümrük vergisin muaf tutulmaktadır. Böylece bu eşyalar çok daha uygun fiyatlara alınabilmektedir.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Araç Vergi İndirimi&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Belli bir orandaki engelliler sıfır araç aldıklarında KDV’de bir miktar indirim yapılmaktadır. ÖTV’nin ise engellilerden alınmamaktadır. Bu da engellilerin sıfır araçları çok uygun fiyatlara alması anlamına gelmektedir. Fakat bunun için bazı şartlar bulunmaktadır. Bu şartlar arasında alınacak olan aracın motorunun en fazla 1.4 olması gibi bir zorunluluk bulunmaktadır. Ayrıca alınan araç 5 yıl boyunca satılamamaktadır. 5 yıl sonunda aracı satma hakkına sahip olan engelliler, yine bu indirimden yararlanarak araç alabilmektedir. Engelli hakları kapsamında verilen bu indirim engellilere araç alma konusunda büyük kolaylık sağlamaktadır.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Erken Emeklilik&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sosyal Güvenlik Kurumu insanların emekli olmasını sağlayan kurumdur. Bu kurum belli şartların sağlanmasıyla insanlara emekli aylığı ve diğer sosyal hakları sağlamaktadır. Engelliler için ise uygulanan şartlar daha farklıdır. Engel derecesine engelliler göre çok daha kolay şartlarda emekli olabilmektedir. Engellilerin dışında bakıma muhtaç çocuğu olan kişilere de bu haklar tanınmaktadır. Ayrıca bu kişilerin geliri olmaması ya da düşük gelirli olması halinde emeklilik dışında muhtaç aylığının 2 katına kadar maaş bağlanabilmektedir. Bunun için gerekli şartlara sahip olmak önemlidir.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Kurban Bayramı Yardımı]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak destekçilerimiz tarafından kurban bayramı vesilesiyle kesilen kurbanlıkları eşit biçimde…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/07/21/kurban-bayrami-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/07/21/kurban-bayrami-yardimi/</guid><pubDate>Wed, 21 Jul 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak destekçilerimiz tarafından kurban bayramı vesilesiyle kesilen kurbanlıkları eşit biçimde paylaştırdık ve pay dağıtımlarımızı gerçekleştirdik.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bizlere her daim maddi ve manevi desteklerini esirgemeyen destekçilerimize canı gönülden teşekkür ederiz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desteklerimize ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/rtRsfuGZJH1UqaNK9&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Erzak Yardımı]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak düzenli olarak gerçekleştirdiğimiz erzak yardımlarını Temmuz ayında da sürdürdük. Bizlere maddi…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/07/15/erzak-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/07/15/erzak-yardimi/</guid><pubDate>Thu, 15 Jul 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak düzenli olarak gerçekleştirdiğimiz erzak yardımlarını Temmuz ayında da sürdürdük. Bizlere maddi destekte bulunan yardımseverlerimize canı gönülden teşekkür ederiz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Bursa Engelliler İl Meclisi Olağan Toplantısı]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler İl Meclisi Olağan Toplantısı pandemi tedbirleri kapsamında açık havada gerçekleştirilmiştir. Bursa Engelliler Kültür…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/06/23/bursa-engelliler-il-meclisi-olagan-toplantisi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/06/23/bursa-engelliler-il-meclisi-olagan-toplantisi/</guid><pubDate>Wed, 23 Jun 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler İl Meclisi Olağan Toplantısı pandemi tedbirleri kapsamında açık havada gerçekleştirilmiştir. Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak bu toplantıya bizlerde katılım sağladık.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toplantımıza ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/9fJfsM2LRzugEMDc7&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Destek]]></title><description><![CDATA[Destek Duyurusu yazımızda bahsettiğimiz Ramazan ayının ilk gününde kirasını ödeyemediği için ev sahibi tarafından zorla dışarı çıkarılan…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/06/20/destek/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/06/20/destek/</guid><pubDate>Sun, 20 Jun 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/2021/05/19/destek-duyurusu/&quot;&gt;Destek Duyurusu&lt;/a&gt; yazımızda bahsettiğimiz Ramazan ayının ilk gününde kirasını ödeyemediği için ev sahibi tarafından zorla dışarı çıkarılan yarı felçli engelli üyemiz ve ailesinin tüm ihtiyaçlarını yardımseverlerimizin destekleriyle karşıladık.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Engelli ailemizin ihtiyaçlarını karşılamamızda katkı sağlayan tüm yardımseverlerimize Bursa Engelliler Kültür Derneği Yönetimi Kurulu adına teşekkür ederiz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desteklerimize ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/wCGDfeHUJ7Uv32a16&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Erzak Yardımı]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak düzenli olarak gerçekleştirdiğimiz erzak yardımlarını Haziran ayında da sürdürdük. Bizlere maddi…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/06/15/erzak-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/06/15/erzak-yardimi/</guid><pubDate>Tue, 15 Jun 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak düzenli olarak gerçekleştirdiğimiz erzak yardımlarını Haziran ayında da sürdürdük. Bizlere maddi destekte bulunan yardımseverlerimize canı gönülden teşekkür ederiz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Kurban Yardımı]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak daimi destekçimiz Plaskal Plastik Kalıp San. Tic. Ltd. Şti. firması yöneticisi Hakan Efe Bey…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/06/08/kurban-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/06/08/kurban-yardimi/</guid><pubDate>Tue, 08 Jun 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak daimi destekçimiz Plaskal Plastik Kalıp San. Tic. Ltd. Şti. firması yöneticisi Hakan Efe Bey tarafından kesilen kurbanlık hayvanlarımızın eşit biçimde paylaştırdık ve pay dağıtımlarımızı gerçekleştirdik.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bizlere her daim maddi ve manevi desteklerini esirgemeyen Plaskal Plastik ailesine ve Hakan Efe beyefendiye desteklerinden ötürü canı gönülden teşekkür ederiz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desteklerimize ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/rtRsfuGZJH1UqaNK9&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Eşya Yardımı]]></title><description><![CDATA[Evinde eşya sıkıntısı yaşayan ailemizin eşya ihtiyacı kıymetli destekçilerimiz tarafından karşılanmıştır. Bursa Engelliler Kültür Derneği…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/05/20/esya-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/05/20/esya-yardimi/</guid><pubDate>Thu, 20 May 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Evinde eşya sıkıntısı yaşayan ailemizin eşya ihtiyacı kıymetli destekçilerimiz tarafından karşılanmıştır. Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak bizleri aracı yaptıkları için minnettarız. Desteklerini esirgemeyen destekçilerimize canı gönülden teşekkür ederiz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desteklerimize ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/TzLKzK24gqQfnTdAA&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Destek Duyurusu]]></title><description><![CDATA[2021 Ramazan ayının ilk gününde kirasını ödeyemediği için ev sahibi tarafından zorla dışarı çıkarılan yarı felçli engelli üyemiz ve ailesi…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/05/19/destek-duyurusu/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/05/19/destek-duyurusu/</guid><pubDate>Wed, 19 May 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;2021 Ramazan ayının ilk gününde kirasını ödeyemediği için ev sahibi tarafından zorla dışarı çıkarılan yarı felçli engelli üyemiz ve ailesi için gerekli tüm girişimleri gerçekleştirdik. Ailemizi Kırcılar Aile Konağı’na yerleştirdik. Yetkililerin ailemizi yalnızca 2 gün konuk edebileceklerini beyan etmeleri üzerine devlet büyüklerimizin desteğiyle bayram sonuna kadar bu süreyi uzattık.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&quot;100%&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/xjhNV9G0x2A&quot; title=&quot;Bursa Engelliler Kültür Derneği&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;Sayılı gün çabuk geçiyor. Değerli ailemiz için kiralık ev arayışımız devam etmektedir. Sizlerin desteğiyle yuva sahibi yaptığımız kıymetli ailemiz gibi ihtiyaç sahibi ailelerimiz olduğundan bahsetmiştik. Değerli ailemiz de bu ailelerden biridir. Sizlerin desteği ve bizlerin çabalarıyla ailemizi yuva sahibi yapmak istemekteyiz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;İhtiyaç sahibi engelli ailemiz için her türlü desteğinizi bekliyoruz. Yaptığınız ve yapacağınız tüm destekler için teşekkür ederiz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Not: Benzer acil ihtiyaçlara sahip engelli ailelerimiz bulunmaktadır. Derneğimizin maddi gücü tüm ailelerimize tek seferde destek olmaya yetmediğinden acil ihtiyaç durumlarını dikkate alarak ailelerimize ivedi olarak destek olmak gayreti içerisindeyiz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;İhtiyaç sahibimizin durumunu ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/bhUiHQQrZAc9UTkB&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Erzak Yardımı]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak düzenli olarak gerçekleştirdiğimiz erzak yardımlarını Mayıs ayında da sürdürdük. Bizlere maddi…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/05/15/erzak-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/05/15/erzak-yardimi/</guid><pubDate>Sat, 15 May 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak düzenli olarak gerçekleştirdiğimiz erzak yardımlarını Mayıs ayında da sürdürdük. Bizlere maddi destekte bulunan yardımseverlerimize canı gönülden teşekkür ederiz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desteklerimize ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/DDiyZaTisNgX1EeJA&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Erzak Yardımı]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak düzenli olarak gerçekleştirdiğimiz erzak yardımlarını Nisan ayında da sürdürdük. Bizlere maddi…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/04/15/erzak-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/04/15/erzak-yardimi/</guid><pubDate>Thu, 15 Apr 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak düzenli olarak gerçekleştirdiğimiz erzak yardımlarını Nisan ayında da sürdürdük. Bizlere maddi destekte bulunan yardımseverlerimize canı gönülden teşekkür ederiz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Destek]]></title><description><![CDATA[Destek Duyurusu yazımızda bahsettiğimiz zihinsel engelli 2 çocuk, ortopedik engelli anne ve ortopedik engelli babadan oluşan ailemizin tüm…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/04/10/destek/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/04/10/destek/</guid><pubDate>Sat, 10 Apr 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/2021/03/22/destek-duyurusu/&quot;&gt;Destek Duyurusu&lt;/a&gt; yazımızda bahsettiğimiz zihinsel engelli 2 çocuk, ortopedik engelli anne ve ortopedik engelli babadan oluşan ailemizin tüm ihtiyaçlarını yardımseverlerimizin destekleriyle karşıladık.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Engelli ailemizin ihtiyaçlarını karşılamamızda katkı sağlayan tüm yardımseverlerimize Bursa Engelliler Kültür Derneği Yönetimi Kurulu adına teşekkür ederiz.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&quot;100%&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/acovG9aFnwE&quot; title=&quot;Bursa Engelliler Kültür Derneği&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Destek Duyurusu]]></title><description><![CDATA[Zihinsel engelli 2 çocuk, ortopedik engelli anne ve ortopedik engelli babadan oluşan ailemiz için kıyafet, eşya, kira ve kirtasiye desteğine…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/03/22/destek-duyurusu/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/03/22/destek-duyurusu/</guid><pubDate>Mon, 22 Mar 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Zihinsel engelli 2 çocuk, ortopedik engelli anne ve ortopedik engelli babadan oluşan ailemiz için kıyafet, eşya, kira ve kirtasiye desteğine ihtiyacımız bulunmaktadır. Ailemizin izniyle yaşadıkları eve ait video ve fotoğrafları sizlerle paylaştık. Bu hususta engelli ailemiz ile doğrudan irtibata geçerek desteklerinizi iletebilmeniz için araç olmak istiyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&quot;100%&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/s4jktcwoVZE?controls=0&quot; title=&quot;Destek Duyurusu&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen style=&quot;margin-bottom:15px;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;İhtiyaç sahibi engelli ailemiz için her türlü desteğinizi bekliyoruz. Yaptığınız ve yapacağınız tüm destekler için teşekkür ederiz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Not: Çocuklarımızın okuluna yakın bir konumda kiraladığımız evin 1 yıllık kirası “Yalçın Kollektif Şirketi” tarafından karşılanmıştır. Özer Yalçın Bey ve Yalçın Kollektif Şirketi ailesine canı gönülden teşekkür ederiz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Not 2: Benzer acil ihtiyaçlara sahip 4 engelli ailemiz daha bulunmaktadır. Derneğimizin maddi gücü tüm ailelerimize tek seferde destek olmaya yetmediğinden acil ihtiyaç durumlarını dikkate alarak ailelerimize ivedi olarak destek olmak gayreti içerisindeyiz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;İhtiyaç sahibimizin durumunu ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/BkmYjzUnX3NrfYuL6&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Erzak Yardımı]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak düzenli olarak gerçekleştirdiğimiz erzak yardımlarını Mart ayında da sürdürdük. Bizlere maddi…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/03/15/erzak-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/03/15/erzak-yardimi/</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak düzenli olarak gerçekleştirdiğimiz erzak yardımlarını Mart ayında da sürdürdük. Bizlere maddi destekte bulunan yardımseverlerimize canı gönülden teşekkür ederiz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Erzak Yardımı]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak düzenli olarak gerçekleştirdiğimiz erzak yardımlarını Şubat ayında da sürdürdük. Bizlere maddi…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/02/15/erzak-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/02/15/erzak-yardimi/</guid><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak düzenli olarak gerçekleştirdiğimiz erzak yardımlarını Şubat ayında da sürdürdük. Bizlere maddi destekte bulunan yardımseverlerimize canı gönülden teşekkür ederiz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[2021 EKPSS/Kura Sonuçları Duyurusu]]></title><description><![CDATA[2021 EKPSS/Kura İle Engelli Kamu Personeli Yerleştirme: Kura Usulü İle Yapılan Yerleştirme Sonuçları Açıklandı. 13-19 Ocak 2021 tarihleri…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/01/26/ekpss-duyurusu/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/01/26/ekpss-duyurusu/</guid><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;2021 EKPSS/Kura İle Engelli Kamu Personeli Yerleştirme: Kura Usulü İle Yapılan Yerleştirme Sonuçları Açıklandı.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13-19 Ocak 2021 tarihleri arasında yayımlanan 2021-EKPSS/Kura İle Engelli Kamu Personeli Yerleştirme Tercih Kılavuzunda yer alan kamu kurum ve kuruluşlarının kadrolarına kura usulü ile engelli kamu personeli yerleştirme işlemleri noter huzurunda gerçekleştirilmiştir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adaylar, yerleştirme sonuçlarına 26 Ocak 2021 tarihinde saat 17.00’den itibaren ÖSYM’nin &lt;a href=&quot;https://sonuc.osym.gov.tr&quot;&gt;https://sonuc.osym.gov.tr&lt;/a&gt; internet adresinden T.C. Kimlik numaraları ve aday şifreleri ile erişebilirler.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Erzak Yardımı]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak düzenli olarak gerçekleştirdiğimiz erzak yardımlarını Ocak ayında da sürdürdük. Bizlere maddi…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/01/15/erzak-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2021/01/15/erzak-yardimi/</guid><pubDate>Fri, 15 Jan 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak düzenli olarak gerçekleştirdiğimiz erzak yardımlarını Ocak ayında da sürdürdük. Bizlere maddi destekte bulunan yardımseverlerimize canı gönülden teşekkür ederiz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Erzak Yardımı]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak düzenli olarak gerçekleştirdiğimiz erzak yardımlarını Aralık ayında da sürdürdük. Bizlere maddi…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/12/15/erzak-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/12/15/erzak-yardimi/</guid><pubDate>Tue, 15 Dec 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak düzenli olarak gerçekleştirdiğimiz erzak yardımlarını Aralık ayında da sürdürdük. Bizlere maddi destekte bulunan yardımseverlerimize canı gönülden teşekkür ederiz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Engelli - Firma İstihdam Toplantısı]]></title><description><![CDATA[5378 Sayılı Engelliler Hakkında Kanun kapsamında engellilerin temel hak ve özgürlüklerden faydalanmasını teşvik ve temin ederek ve doğuştan…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/12/18/is-gorusmeleri/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/12/18/is-gorusmeleri/</guid><pubDate>Tue, 15 Dec 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;5378 Sayılı Engelliler Hakkında Kanun kapsamında engellilerin temel hak ve özgürlüklerden faydalanmasını teşvik ve temin ederek ve doğuştan sahip oldukları onura saygıyı güçlendirerek toplumsal hayata diğer bireylerle eşit koşullarda tam ve etkin katılımlarının sağlanması ve engelliliği önleyici tedbirlerin alınması için gerekli düzenlemelerin yapılması amaçlanmaktadır.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Engellilerin iş gücü piyasası ve çalışma ortamında sürdürülebilir istihdamı için kendi işini kurmaya rehberlik ve mesleki danışmanlık hizmetlerinin geliştirilmesi de dâhil olmak üzere gerekli tedbirler alınır.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;İşe başvuru, alım, önerilen çalışma süreleri ve şartları ile istihdamın sürekliliği, kariyer gelişimi, sağlıklı ve güvenli çalışma koşulları dâhil olmak üzere istihdama ilişkin hiçbir hususta engelliliğe dayalı ayrımcı uygulamalarda bulunulamaz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Çalışan engellilerin aleyhinde sonuç doğuracak şekilde, engelinden dolayı diğer kişilerden farklı muamelede bulunulamaz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Çalışan veya iş başvurusunda bulunan engellilerin karşılaşabileceği engel ve güçlükleri ortadan kaldırmaya yönelik istihdam süreçlerindeki önlemlerin alınması ve engellilerin çalıştığı iş yerlerinde makul düzenlemelerin, bu konuda görev, yetki ve sorumluluğu bulunan kurum ve kuruluşlar ile işverenler tarafından yapılması zorunludur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Engellilik durumları sebebiyle iş gücü piyasasına kazandırılmaları güç olan engellilerin istihdam edildiği korumalı işyerlerinin statüsü ve bu işyerleriyle ilgili usul ve esaslar Çalışma ve Sosyal Güvenlik Bakanlığı, Maliye Bakanlığı ve Aile ve Sosyal Politikalar Bakanlığınca müştereken çıkarılan yönetmelikle düzenlenir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5378 Sayılı Engelliler Hakkında Kanun ve 4857 Sayılı İş Kanunu çerçevesinde çalışmak isteyen engelli üyelerimiz ve engelli istihdamı gerçekleştirmek isteyen firmalarımızı sıklıkla bir araya getiriyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Firmaların iş tanımları ve engelli üyelerimizin çalışma durumlarının görüşüldüğü bu toplantılarda engelli üyelerimiz için en uygun istihdam imkanının sağlanması amaçlanmaktadır. Bugün kü toplantımızı da bu kapsamda gerçekleştirdik.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Engelli istihdamı sağlamak isteyen firmalarımızın bu toplantılara daha fazla katılımını ümit ederiz. İstihdam sahibi olan engelli üyelerimize iş hayatlarında başarılar dileriz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Görüşmelerimize ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/S1qssX52Dq5Cj7PZ7&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Giyim Yardımı]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak Kovid-19’dan vefat eden üyemiz Ali Cin’in çocuklarının kışlık kıyafet ihtiyaçlarının…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/12/27/kiyafet-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/12/27/kiyafet-yardimi/</guid><pubDate>Tue, 15 Dec 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak Kovid-19’dan vefat eden üyemiz Ali Cin’in çocuklarının kışlık kıyafet ihtiyaçlarının karşılanmasına vesile olduk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Çocuklarımızın giyim ihtiyaçlarını karşılayan hem üyemiz hem destekçimiz Şenol Ahmetoğlu’na desteklerinden dolayı canı gönülden teşekkür ederiz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desteklerimize ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/U8SaS1YDFkKXQYxM8&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Bursa Engelliler İl Meclisi Avrupa Projesi STK Toplantısı]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak Bursa Engelliler İl Meclisi tarafından düzenlenen Avrupa Projesi STK toplantısının üçüncü…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/12/01/bursa-engelliler-il-meclisi-avrupa-projesi-stk-toplantisi-ucuncu-hafta/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/12/01/bursa-engelliler-il-meclisi-avrupa-projesi-stk-toplantisi-ucuncu-hafta/</guid><pubDate>Tue, 01 Dec 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak Bursa Engelliler İl Meclisi tarafından düzenlenen Avrupa Projesi STK toplantısının üçüncü hafta oturumlarına katılım sağladık. Oturumlarımız sona erdi. Oturumlar sonunda katılım sağlayan tüm engelli üyelerimize katılım sertifikaları verildi.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Erzak Yardımı]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak düzenli olarak gerçekleştirdiğimiz erzak yardımlarını Kasım ayında da sürdürdük. Bizlere maddi…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/11/15/erzak-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/11/15/erzak-yardimi/</guid><pubDate>Sun, 15 Nov 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak düzenli olarak gerçekleştirdiğimiz erzak yardımlarını Kasım ayında da sürdürdük. Bizlere maddi destekte bulunan yardımseverlerimize canı gönülden teşekkür ederiz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Erzak Yardımı]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak düzenli olarak gerçekleştirdiğimiz erzak yardımlarını Ekim ayında da sürdürdük. Bizlere maddi…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/10/15/erzak-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/10/15/erzak-yardimi/</guid><pubDate>Thu, 15 Oct 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak düzenli olarak gerçekleştirdiğimiz erzak yardımlarını Ekim ayında da sürdürdük. Bizlere maddi destekte bulunan yardımseverlerimize canı gönülden teşekkür ederiz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Bursa Engelliler İl Meclisi Avrupa Projesi STK Toplantısı]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak Bursa Engelliler İl Meclisi tarafından düzenlenen Avrupa Projesi STK toplantısının ikinci…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/10/12/bursa-engelliler-il-meclisi-avrupa-projesi-stk-toplantisi-ikinci-hafta/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/10/12/bursa-engelliler-il-meclisi-avrupa-projesi-stk-toplantisi-ikinci-hafta/</guid><pubDate>Mon, 12 Oct 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak Bursa Engelliler İl Meclisi tarafından düzenlenen Avrupa Projesi STK toplantısının ikinci hafta oturumlarına katılım sağladık. Toplantıların takipçisi olmaya devam ediyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toplantımıza ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/fvhQa5zjH6DJdkS96&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Bursa Engelliler İl Meclisi Avrupa Projesi STK Toplantısı]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak Bursa Engelliler İl Meclisi tarafından düzenlenen Avrupa Projesi STK toplantısına katılım…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/10/05/bursa-engelliler-il-meclisi-avrupa-projesi-stk-toplantisi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/10/05/bursa-engelliler-il-meclisi-avrupa-projesi-stk-toplantisi/</guid><pubDate>Mon, 05 Oct 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak Bursa Engelliler İl Meclisi tarafından düzenlenen Avrupa Projesi STK toplantısına katılım sağladık. Toplantıların takipçisi olmaya devam ediyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toplantımıza ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/Bt5muGtWcJ1uFoWL9&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Kırtasiye Yardımı]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak zihinsel engelli üyemiz Suat’ın bu yılki ilk kırtasiye ihtiyaçlarının karşılanmasına vesile…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/10/06/kirtasiye-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/10/06/kirtasiye-yardimi/</guid><pubDate>Mon, 05 Oct 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak zihinsel engelli üyemiz Suat’ın bu yılki ilk kırtasiye ihtiyaçlarının karşılanmasına vesile olduk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suat’ın kırtasiye ihtiyaçlarını karşılayan hem üyemiz hem destekçimiz Şenol Ahmetoğlu’na desteklerinden dolayı canı gönülden teşekkür ederiz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yardımlarımıza ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/A39CYANGPjMVVnUt9&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Erzak Yardımı]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak düzenli olarak gerçekleştirdiğimiz erzak yardımlarını Eylül ayında da sürdürdük. Bizlere maddi…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/09/16/erzak-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/09/16/erzak-yardimi/</guid><pubDate>Wed, 16 Sep 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak düzenli olarak gerçekleştirdiğimiz erzak yardımlarını Eylül ayında da sürdürdük. Bizlere maddi destekte bulunan yardımseverlerimize canı gönülden teşekkür ederiz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Bursa Büyükşehir Belediyesi Genel Sekreteri Ulaş Akhan'ı Ziyaret Ettik]]></title><description><![CDATA[Bursa Büyükşehir Belediyesi Genel Sekreteri Ulaş Akhan Bey’i makamında ziyaret ettik. Engelli üyelerimizin sorunları ve bu sorunların çözüme…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/11/09/bursa-buyuksehir-belediyesi-genel-sekreter-ziyareti/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/11/09/bursa-buyuksehir-belediyesi-genel-sekreter-ziyareti/</guid><pubDate>Wed, 16 Sep 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Büyükşehir Belediyesi Genel Sekreteri Ulaş Akhan Bey’i makamında ziyaret ettik. Engelli üyelerimizin sorunları ve bu sorunların çözüme kavuşturulması hakkında karşılıklı görüşlerimizi paylaştık.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ulaş Akhan Beyefendinin bizlere olan yaklaşımı ve ilgisinden dolayı kendi platformumuz üzerinden birkez daha teşekkürlerimizi sunarız.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ziyaretimize ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/KamvifSidQTxKxsM8&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Erzak Yardımı]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak düzenli olarak gerçekleştirdiğimiz erzak yardımlarını Ağustos ayında da sürdürdük. Bizlere maddi…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/08/16/erzak-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/08/16/erzak-yardimi/</guid><pubDate>Sun, 16 Aug 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak düzenli olarak gerçekleştirdiğimiz erzak yardımlarını Ağustos ayında da sürdürdük. Bizlere maddi destekte bulunan yardımseverlerimize canı gönülden teşekkür ederiz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yardımımıza ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/h6q8zQc4MkLQDjZa9&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Kurban Bayramı Yardımı]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak düzenli olarak gerçekleştirdiğimiz kurban yardımlarını bu yıl kurban bayramında da sürdürdük. Bizleri…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/07/31/kurban-bayrami-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/07/31/kurban-bayrami-yardimi/</guid><pubDate>Fri, 31 Jul 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak düzenli olarak gerçekleştirdiğimiz kurban yardımlarını bu yıl kurban bayramında da sürdürdük. Bizleri bu bayramda unutmayan ve paylarını bağışlayarak destekte bulunan yardımseverlerimize canı gönülden teşekkür ederiz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yardımlarımıza ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/fKDSygouywZBrjf36&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Bilim Teknoloji Şube Müdürlüğü Ziyareti]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak genç engelli üyelerimiz ve engelli üyelerimizin çocuklarına özel olarak “Robotik Kodlama”…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/07/24/bilim-teknoloji-mudurlugu-ziyareti/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/07/24/bilim-teknoloji-mudurlugu-ziyareti/</guid><pubDate>Fri, 24 Jul 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak genç engelli üyelerimiz ve engelli üyelerimizin çocuklarına özel olarak “Robotik Kodlama” müfredatı hazırladık. Değerli öğreticimiz Emir Aslan ile birlikte bu eğitimin hayata geçirilmesi hakkında girişimlerde bulunduk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bu hususta; Bursa Büyükşehir Belediyesi Akıllı Şehircilik ve İnovasyon Dairesi Başkanlığı Bilim ve Teknoloji Şube Müdürü Ayşe Hacıoğlu ve ekibiyle toplantımızı gerçekleştirdik. Müfredatımızın üzerinden geçtik. Eğitimin Ağustos ayından sonra pandemi koşullarına uygun olarak açılışı yeni gerçekleştirilecek olan GUHEM’de başlatılması konusunda fikir birliğine vardık.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bizlere bu hususta destek olan; Bursa Büyükşehir Belediyesi Akıllı Şehircilik ve İnovasyon Dairesi Başkanı Cüneyt Taşkesen, Coğrafi Bilgi Sistemleri Şube Müdürü Ali Köşker, Bilim ve Teknoloji Şube Müdürü Ayşe Hacıoğlu’na teşekkür ederiz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ziyaretimize ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/dbXbZsvC6p1SwkNi8&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Erzak Yardımı]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak düzenli olarak gerçekleştirdiğimiz erzak yardımlarını Temmuz ayında da sürdürdük. Bizlere maddi…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/07/17/erzak-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/07/17/erzak-yardimi/</guid><pubDate>Fri, 17 Jul 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak düzenli olarak gerçekleştirdiğimiz erzak yardımlarını Temmuz ayında da sürdürdük. Bizlere maddi destekte bulunan yardımseverlerimize canı gönülden teşekkür ederiz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yardımımıza ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/5ibdzK6TPSo4En299&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Tekerlekli Sandalye Yardımı]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak ihtiyacı olan engelli üyemize tekerlekli sandalye tedarik ettik. Önce engelli üyemiz sonra bizim için…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/07/15/tekerlekli-sandalye-destegi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/07/15/tekerlekli-sandalye-destegi/</guid><pubDate>Wed, 15 Jul 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak ihtiyacı olan engelli üyemize tekerlekli sandalye tedarik ettik. Önce engelli üyemiz sonra bizim için büyük bir mutluluk vesilesi oldu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bizlere maddi destekte bulunan yardımseverlerimize canı gönülden teşekkür ederiz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desteğimize ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/rvCLAc855UDGuAnY8&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Erzak Yardımı]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak düzenli olarak Erzak Yardımıgerçekleştirdiğimiz erzak yardımlarını Mart ayında da Erzak Yardımı…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/03/15/erzak-yardimi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/03/15/erzak-yardimi/</guid><pubDate>Sun, 15 Mar 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği olarak düzenli olarak Erzak Yardımıgerçekleştirdiğimiz erzak yardımlarını Mart ayında da Erzak Yardımı sürdürdük. Bizlere maddi destekte bulunan Erzak Yardımı yardımseverlerimize canı gönülden teşekkür ederiz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Bursa Engelliler İl Meclisi Olağan Toplantısı]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler İl Meclisi Olağan Toplantısı Uygar Görme Engelliler Derneğinde gerçekleştirilmiştir. Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/03/09/bursa-engelliler-il-meclisi-olagan-toplantisi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/03/09/bursa-engelliler-il-meclisi-olagan-toplantisi/</guid><pubDate>Mon, 09 Mar 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler İl Meclisi Olağan Toplantısı Uygar Görme Engelliler Derneğinde gerçekleştirilmiştir. Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak bu toplantıya bizlerde katılım sağladık.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toplantımıza ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/LB4pd6Lkm9HVk9s19&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Kadınlar Günü]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Meclisi 14 Mart’ta Kadınlar Günü münasebetiyle Uygar Görme Engelliler Derneği’nde Kadınlar Günü kutlamasını…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/03/08/kadinlar-gunu/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/03/08/kadinlar-gunu/</guid><pubDate>Sun, 08 Mar 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Meclisi 14 Mart’ta Kadınlar Günü münasebetiyle Uygar Görme Engelliler Derneği’nde Kadınlar Günü kutlamasını gerçekleştirmiştir. Misafirlerimiz Büyükşehir Belediyesi Başkan Vekili Murat Bey, Refah Partisi İl Başkan Vekili Kamil Bey bizleri bu önemli günde yalnız bırakmamıştır.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tüm kadınlar gününü tebrik ediyorum. Kadınlar gününün bir gün değil, yılın her günü kutlanmasını şahsım adına istiyorum. Kadınlar gününüzün sağlık mutluluk ve huzur içinde geçmesi dileğiyle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Etkinliğimize ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/gACGNRSb5cBdJ9EH9&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Sevgililer Günü Kahvaltısı]]></title><description><![CDATA[14 Şubat Sevgililer Günü münasebetiyle Çekirge Hakimler Evinde Spastik Engelliler Derneğinin düzenlediği kahvaltıya Semiha Kartal…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/02/14/sevgililer-gunu-kahvaltisi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/02/14/sevgililer-gunu-kahvaltisi/</guid><pubDate>Fri, 14 Feb 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;14 Şubat Sevgililer Günü münasebetiyle Çekirge Hakimler Evinde Spastik Engelliler Derneğinin düzenlediği kahvaltıya Semiha Kartal Hanımefendinin davetiyle katıldık. Tüm sevgililerin sevgiler gününü kutlarız.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Etkinliğimize ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/FJUek8xEqc3FyxGV7&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Bursa Engelliler İl Meclisi İkinci Olağan Toplantısı]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler İl Meclisimiz İkinci Olağan Toplantımızı 22 Ocak 2020 tarihinde Türkiye Sakatlar Derneğinde gerçekleştirdik. Toplantıların…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/01/22/bursa-engelliler-il-meclisi-ikinci-olagan-toplantisi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/01/22/bursa-engelliler-il-meclisi-ikinci-olagan-toplantisi/</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler İl Meclisimiz İkinci Olağan Toplantımızı 22 Ocak 2020 tarihinde Türkiye Sakatlar Derneğinde gerçekleştirdik. Toplantıların takipçisi olmaya devam ediyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toplantımıza ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/oQshWowm4jGPVkn59&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Bursa Engelliler İl Meclis Başkanlığı Ziyareti]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler İl Meclis Başkanlığı yönetim kuruluyla birlikte derneğimizi ziyaret etmişlerdir. Derneğimiz ve yönetim olarak biz çok…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/01/11/bursa-engelliler-il-meclisi-ziyareti/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/01/11/bursa-engelliler-il-meclisi-ziyareti/</guid><pubDate>Sat, 11 Jan 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler İl Meclis Başkanlığı yönetim kuruluyla birlikte derneğimizi ziyaret etmişlerdir. Derneğimiz ve yönetim olarak biz çok memnun kaldık bizleri onure ettiler, kendilerine yönetim olarak teşekkür ediyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Etkinliğimize ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/nDBnEBKZafVHZtKx6&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Beyaz Baston Haftası Etkinlikleri]]></title><description><![CDATA[07-14 Ocak 2020 Beyaz Baston haftası Yunuseli Gündüz Bakım Evinde kutlanmıştır. Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak bu etkinliğe…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/01/14/beyaz-baston-haftasi-etkinlikleri/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/01/14/beyaz-baston-haftasi-etkinlikleri/</guid><pubDate>Sat, 11 Jan 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;07-14 Ocak 2020 Beyaz Baston haftası Yunuseli Gündüz Bakım Evinde kutlanmıştır. Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak bu etkinliğe bizlerde katılım sağladık.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Etkinliğimize ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/BGHdhSEH1StJrqHu9&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Bursa Engelliler İl Meclisi Olağan Toplantısı]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler İl Meclisi Olağan Toplantısı Uygar Görme Engelliler Derneğinde gerçekleştirilmiştir. Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/01/04/bursa-engelliler-il-meclisi-olagan-toplantisi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/01/04/bursa-engelliler-il-meclisi-olagan-toplantisi/</guid><pubDate>Sat, 04 Jan 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler İl Meclisi Olağan Toplantısı Uygar Görme Engelliler Derneğinde gerçekleştirilmiştir. Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak bu toplantıya bizlerde katılım sağladık.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Yıl Sonu Etkinliği]]></title><description><![CDATA[2019 yılına elveda. 2020 yıl başı balosu ve farkındalık etkinliğimizi, kardeş derneğimiz Renk Otizm ile gerçekleştirdik. 2020 yılının tüm…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/01/05/yil-sonu-etkinligi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2020/01/05/yil-sonu-etkinligi/</guid><pubDate>Sat, 04 Jan 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;2019 yılına elveda. 2020 yıl başı balosu ve farkındalık etkinliğimizi, kardeş derneğimiz Renk Otizm ile gerçekleştirdik. 2020 yılının tüm insanlığa güzellikler getirmesini temenni ederiz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bu etkinliğin gerçekleştirilmesi için bizlere destek olan tüm sponsorlarımıza ve tabi ki en önemlisi bizleri bu yemekte yalnız bırakmayan değerli üyelerimize canı gönülden teşekkür ederiz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Etkinliğimize ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/HKyJj6T816zDMJeY9&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Engelliler Federasyonu Toplantısı]]></title><description><![CDATA[Engelliler Konfederasyonu’nun iki günlük toplantına katıldık. Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak engellilere dair…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/12/25/engelliler-federasyonu-toplantisi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/12/25/engelliler-federasyonu-toplantisi/</guid><pubDate>Wed, 25 Dec 2019 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Engelliler Konfederasyonu’nun iki günlük toplantına katıldık. Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak engellilere dair gerçekleştirilen tüm toplantıların takipçisiyiz. Söz hakkımızı her daim kullanmaya gayret gösteriyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toplantımıza ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/Wq2P6EVqXZkh5jmX8&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Ameliyat Bağışı]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak engelli üyemiz Hatice Kundakçı için toplanan ameliyat bağışları sonucunda Hatice Hanım’ın…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/12/14/ameliyat-bagisi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/12/14/ameliyat-bagisi/</guid><pubDate>Sat, 14 Dec 2019 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak engelli üyemiz Hatice Kundakçı için toplanan ameliyat bağışları sonucunda Hatice Hanım’ın ameliyatını gerçekleştirdik.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bu süreçte; bizlere maddi destekte bulunan yardımseverlerimize canı gönülden teşekkür ederiz. Ameliyat faturalarını aşağıda bulabilirsiniz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SON DURUM: Hatice Hanım’ın ameliyatı gerçekleşmiş olup hayatını idame ettirecek duruma gelmiştir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dekontlara ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/v4UdiUp5RQYW2xz67&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[E-KPSS Duyurusu]]></title><description><![CDATA[ÖSYM 2020 sınav takvimini açıkladı. Yayınlanan takvime göre 2020 Engelli Kamu Personeli Seçme Sınavı (EKPSS) 26.04.2020 tarihinde yapılacak…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/11/18/ekpss-duyurusu/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/11/18/ekpss-duyurusu/</guid><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;ÖSYM 2020 sınav takvimini açıkladı. Yayınlanan takvime göre 2020 Engelli Kamu Personeli Seçme Sınavı (EKPSS) 26.04.2020 tarihinde yapılacak.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EKPSS’ye Başvuru: 24.01.2020 12.02.2020 tarihleri arasında, Kuraya Başvuru ise 28.04.2020 12.05.2020 tarihleri arasında alınacak.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Çanakkale Gezisi]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak Çanakkale gezisi düzenledik. Bu etkinlikte; kentimizin tarihi ve kültürel mekânlarını gezme ve…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/11/10/canakkale-gezisi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/11/10/canakkale-gezisi/</guid><pubDate>Sun, 10 Nov 2019 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak Çanakkale gezisi düzenledik. Bu etkinlikte; kentimizin tarihi ve kültürel mekânlarını gezme ve görme imkânı bulduk. Bizim için çok anlamlı olan bu günde; engelli üyelerimiz ve aileleriyle birlikte değerli vakit geçirdik.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Katılım sağlayan, özel sebeplerden dolayı aramızda olamayan tüm üyelerimize bizi yalnız bırakmadıkları için teşekkür ederiz. Onların mutluluğu bizim mutluluğumuz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Pamukkale Gezisi]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak Çanakkale gezisi düzenledik. Bu etkinlikte; kentimizin tarihi ve kültürel mekânlarını gezme ve…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/09/07/pamukkale-gezisi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/09/07/pamukkale-gezisi/</guid><pubDate>Sat, 07 Sep 2019 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak Çanakkale gezisi düzenledik. Bu etkinlikte; kentimizin tarihi ve kültürel mekânlarını gezme ve görme imkânı bulduk. Bizim için çok anlamlı olan bu günde; engelli üyelerimiz ve aileleriyle birlikte değerli vakit geçirdik.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Katılım sağlayan, özel sebeplerden dolayı aramızda olamayan tüm üyelerimize bizi yalnız bırakmadıkları için teşekkür ederiz. Onların mutluluğu bizim mutluluğumuz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Hürriyet Anadolu Lisesi B-1 Futbol Empati Karşılaşması]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak 22 Nisan 2019 tarihinde Hürriyet Anadolu Lisesinde seminer düzenledik. Seminer sırasında…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/06/11/hurriyet-anadolu-lisesi-futbol-karsilasmasi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/06/11/hurriyet-anadolu-lisesi-futbol-karsilasmasi/</guid><pubDate>Tue, 11 Jun 2019 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak 22 Nisan 2019 tarihinde Hürriyet Anadolu Lisesinde seminer düzenledik. Seminer sırasında; öğrenci arkadaşlarımız ve öğretmenlerimizden B-1 Futbol karşılaşması teklifi aldık.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Teklif üzerine; 2 Eylül Görme Engelliler Gençlik ve Spor Kulübü ile ortaklaşa futbol takımımızı oluşturduk. Hürriyet Anadolu Lisesi takımıyla ile yaptığımız B-1 Futbol Empati karşılaşmasını tabiki kardeşlik kazandı.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bu güzel etkinlikte bizleri yalnız bırakmayan tüm üyelerimiz ve Hürriyet Anadolu Lisesi ailesine canı gönülden teşekkürlerimizi sunarız.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Etkinliğimize ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/YZWQL3UK9SxbAiFP6&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Hürriyet Anadolu Lisesi Semineri]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak Ramazan ayı etkinliği olarak engelli üyelerimiz ve aileleriyle birlikte Kültürpark Salon Medya…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/05/24/iftar-yemegi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/05/24/iftar-yemegi/</guid><pubDate>Fri, 24 May 2019 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak Ramazan ayı etkinliği olarak engelli üyelerimiz ve aileleriyle birlikte Kültürpark Salon Medya’da iftar yemeğinde biraraya geldik.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bu etkinliğin gerçekleştirilmesi için bizlere destek olan tüm sponsorlarımıza ve tabi ki en önemlisi bizleri bu yemekte yalnız bırakmayan değerli üyelerimize canı gönülden teşekkür ederiz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[İftar Yemeği]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak Ramazan ayı etkinliği olarak engelli üyelerimiz ve aileleriyle birlikte Merinos parkındaki…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/05/14/iftar-yemegi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/05/14/iftar-yemegi/</guid><pubDate>Tue, 14 May 2019 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak Ramazan ayı etkinliği olarak engelli üyelerimiz ve aileleriyle birlikte Merinos parkındaki iftar yemeğinde biraraya geldik.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bu etkinliğin gerçekleştirilmesi için bizlere destek olan tüm sponsorlarımıza ve tabi ki en önemlisi bizleri bu yemekte yalnız bırakmayan değerli üyelerimize canı gönülden teşekkür ederiz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Etkinliğimize ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/KmFdDQxXYWHKa9Tx7&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Bursa Büyükşehir Belediyesi Olağanüstü Toplantısı]]></title><description><![CDATA[Engelliler Şube Müdürlüğü’nde STK Başkanları, Konfederasyon Başkanı ve Yönetim Kurulu olağanüstü toplantı gerçekleştirdi. Bursa Engelliler…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/04/27/bursa-buyuksehir-belediyesi-olaganustu-toplantisi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/04/27/bursa-buyuksehir-belediyesi-olaganustu-toplantisi/</guid><pubDate>Sat, 27 Apr 2019 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Engelliler Şube Müdürlüğü’nde STK Başkanları, Konfederasyon Başkanı ve Yönetim Kurulu olağanüstü toplantı gerçekleştirdi. Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak bu toplantıya bizlerde katılım sağladık.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toplantımıza ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/UGyZ4VDPMYJHbgCeA&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Hürriyet Anadolu Lisesi Semineri]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak Hürriyet Anadolu Lisesinde öğrenimini sürdüren genç arkadaşlarımızla bir araya geldik. Genç…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/04/22/hurriyet-anadolu-lisesi-semineri/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/04/22/hurriyet-anadolu-lisesi-semineri/</guid><pubDate>Mon, 22 Apr 2019 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak Hürriyet Anadolu Lisesinde öğrenimini sürdüren genç arkadaşlarımızla bir araya geldik. Genç arkadaşlarımızın engellilerin yaşam zorlukları ve üretilen çözümler hakkındaki soru/düşüncelerini paylaştık.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bizlere değer verip, sorularını ve düşüncelerini paylaştıkları için tüm genç arkadaşlarımıza canı gönülden teşekkürlerimizi sunarız.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Etkinliğimize ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/R3CXuNPfZgk1HNNfA&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Üye Toplantısı]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak engelli üyelerimizin her daim ve her konuda destekçisi olmaya gayret gösteriyoruz. Düzenli…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/04/14/uye-toplantisi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/04/14/uye-toplantisi/</guid><pubDate>Sun, 14 Apr 2019 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak engelli üyelerimizin her daim ve her konuda destekçisi olmaya gayret gösteriyoruz. Düzenli olarak gerçekleştirdiğimiz toplantılar ile sorunlarına ortak olmaya, çözüm üretmeye çabalıyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bizlere değer verip, sorunlarını paylaştıkları için tüm üyelerimize canı gönülden teşekkürlerimizi sunarız. Onların mutluluğu bizim mutluluğumuz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toplantımıza ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/MUAUM6LeLrUm4MjT9&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Seçim Duyurusu]]></title><description><![CDATA[Yüksek Seçim Kurulu Başkanlığı’nın Resmi Gazete’nin 11/01/2014 Cumartesi günlü 28879 Sayılı Nüshasında yayımlanmış olan, 08/01/2014 Günlü 2…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/03/30/secim-duyurusu/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/03/30/secim-duyurusu/</guid><pubDate>Sat, 30 Mar 2019 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Yüksek Seçim Kurulu Başkanlığı’nın Resmi Gazete’nin 11/01/2014 Cumartesi günlü 28879 Sayılı Nüshasında yayımlanmış olan, 08/01/2014 Günlü 23 Nolu Kararı ile kararın eki olarak yürürlüğe konulan Örnek: 138 Nolu genelgenin görme engelliler ile ilgili olan maddeleri şu şekildedir:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sandık kurulu önüne alınmada sıra”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MADDE 26- Oy verme günü sandık başına gelen seçmenler, sandık kurulu önüne kurul başkanı tarafından sıra ile birer birer alınırlar. Gebeler, hastalar ve engelliler, bekletilmeden oylarını verirler. Yaşlıların da bekletilmeden oy kullanmalarına izin verilebilir (298/90).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sandıkta görevlendirilen güvenlik görevlileri ve yaşlılar ile engellilere yardım edenlerin de öncelikle oy kullanmalarına izin verilebilir.”Engellilerin oy kullanması”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MADDE 27- Görme engelliler, felçliler, elleri eksik olanlar veya bu gibi bedeni engelleri açıkça belli olanlar o seçim çevresi seçmeni olan ve o sırada sandık alanında bulunan akrabalarından birinin, akrabası yoksa diğer herhangi bir seçmenin yardımı ile oylarını kullanabilirler. Bir seçmen, birden fazla engelliye yardım edemez (298/93).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sandığa giderken “örnek 138 nolu genelgenin 27’ nci maddesi”ni aklınızdan hiç çıkarmayın ve arzu etmediğiniz bir durumla karşılaştığınız taktirde, hemen o maddeyi söyleyerek derhal sandık kuruluna itiraz edip, oyunuzu istemediğiniz bir başkasına kullandırılmasının hapis cezası ile cezalandırılan bir suç olduğunu hatırlatarak tutanağa bağlatın ve bir örneğini alarak İlçe Seçim Kurulu’na şikayet ediniz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oyunuzun kutsal olduğunu hatırınızdan çıkarmayınız ve istemediğiniz bir başka kimsenin oyunuzu kullanmasına sakın müsade etmeyiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Bursa Gezisi]]></title><description><![CDATA[Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak Bursa gezisi düzenledik. Bu etkinlikte; kentimizin tarihi ve kültürel mekânlarını gezme ve…]]></description><link>https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/03/24/bursa-gezisi/</link><guid isPermaLink="false">https://bursaengellilerkulturdernegi.com/2019/03/24/bursa-gezisi/</guid><pubDate>Sun, 24 Mar 2019 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bursa Engelliler Kültür Derneği ailesi olarak Bursa gezisi düzenledik. Bu etkinlikte; kentimizin tarihi ve kültürel mekânlarını gezme ve görme imkânı bulduk. Bizim için çok anlamlı olan bu günde; engelli üyelerimiz ve aileleriyle birlikte değerli vakit geçirdik.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Katılım sağlayan, özel sebeplerden dolayı aramızda olamayan tüm üyelerimize bizi yalnız bırakmadıkları için teşekkür ederiz. Onların mutluluğu bizim mutluluğumuz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Etkinliğimize ait görsellere &lt;a href=&quot;https://photos.app.goo.gl/juqLDJ1BgAfrF7zZ6&quot;&gt;buradan&lt;/a&gt; ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</content:encoded></item></channel></rss>